<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Jame</title>
<link>https://jame.work/</link>
<description>随笔与说说的合集</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Jun 2025 11:05:46 +0800</lastBuildDate>
<item>
<title>如你所见，今天修改了一下网站样式，这算简...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/17</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>如你所见，今天修改了一下网站样式，这算简洁吗？应该算吧...</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/17</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>我亲爱的孩子，你为什么一直平静地悲伤？</title>
<link>https://jame.work/html/post/60</link>
<description>
<![CDATA[<p>我亲爱的孩子，你为什么一直平静地悲伤？</p>
<p>来，喝口水，坐到我身旁。</p>
<p>先把苦涩的眼泪流干，安静地听你缓缓道来，</p>
<p>最后再给你一个大大的拥抱。</p>
<p>我亲爱的孩子，你为什么一直平静地悲伤？</p>
<p>午夜马路的台阶上，</p>
<p>点根香烟，搂着你的肩膀。</p>
<p>我看到了他们不能理解的你精神中的空旷。</p>
<p>亲爱的孩子，我们一起朝着家的方向，</p>
<p>就把今夜的难过留在今夜，</p>
<p>我会让月亮悄悄偷走你所有悲伤，</p>
<p>伸手揉揉你的脑袋，</p>
<p>我亲爱的孩子，对我笑一笑。</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/60</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>午饭后，我扔了一颗花生，花生皮完整的脱落...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/16</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>午饭后，我扔了一颗花生，花生皮完整的脱落（不是花生壳哦），风把皮吹到了门口的坡上，因为花生皮一头大一头小，然后花生皮就斜着滚动，因为在坡上，慢慢地大的那一头就水平超过了小的那一头，然后再反方向滚动，直到情况和刚刚相反，就这样一直来来回回左滚右滚往下面冲去。</p>
<p>我看着花生皮搁那来回摇摆笑了出来，然后我又问自己这有什么好笑的呢？不知道，但是就是感觉好笑，也确实好笑，我又一想到自己因为一个花生皮笑了出来，就觉得我和花生皮都好笑，哈哈哈哈哈哈。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/16</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>周日夜晚，</title>
<link>https://jame.work/html/post/59</link>
<description>
<![CDATA[<p>周日夜晚，</p>
<p>两个傻瓜开着老旧的手动挡汽车，</p>
<p>颤抖着离合，</p>
<p>南北穿梭。</p>
<p>无人的街道上停车熄火，</p>
<p>西风吹得柳条散散合合，</p>
<p>路灯透过光影斑驳，</p>
<p>如梦似歌。</p>
<p>也如昨日过往：</p>
<p>淋着雨在公园欢笑，</p>
<p>小区门口整点啤酒烧烤，</p>
<p>凌晨三点去吃汉堡薯条。</p>
<p>或许，</p>
<p>做什么和去哪里都不重要。</p>
<p>偌大的世界，</p>
<p>傻瓜寥寥。</p>]]>
</description>
<pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/59</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>延绵的大雨要淹死整个城市，</title>
<link>https://jame.work/html/post/58</link>
<description>
<![CDATA[<p>延绵的大雨要淹死整个城市，</p>
<p>嬉闹喧嚣的往日不再，树影从深绿到黑白。</p>
<p>我想淋着雨一直走到道路尽头，</p>
<p>消失在这冰冷的雨水中。</p>
<p>但雨却越来越小了，颜色逐渐明亮，</p>
<p>我停下脚步。</p>
<p>听——</p>
<p>起风了。</p>]]>
</description>
<pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/58</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>一只苍蝇在他面前嗡嗡嗡地飞来飞去，他非但...</title>
<link>https://jame.work/html/post/57</link>
<description>
<![CDATA[<p>一只苍蝇在他面前嗡嗡嗡地飞来飞去，他非但没有感到厌恶，反而抱着羡慕的眼神，看着它、羡慕它居然能活的如此心安理得。</p>
<p>“他昨天还在上班呢，中午我们一起吃饭聊天，完全没有要自杀的迹象。”</p>
<p>他的遗书就简短的一句话：“没什么意思了。”</p>
<p>他的灵魂先死了，很多年之后，肉体再死的。既然他的灵魂已经死了，那肉体死或者不死都无所谓了，但人们更在意他的肉体死没死。</p>
<p>他们不明白，你不明白，我也不明白。</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/57</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>感觉（六）</title>
<link>https://jame.work/html/post/55</link>
<description>
<![CDATA[<h3>感觉（六）</h3>
<p>我决定搬出去住了，主要原因我入睡有点困难，好多次快睡着了，一声咳嗽、上厕所的声音、打游戏的声音、更不提我们宿舍还有个呼噜王，和他们沟通过这个问题，我们宿舍氛围挺好，大家商量商量，键盘鼠标都换了静音的，也没人外放了，动作都悄悄的。但是一但注意了某些地方，微小的声音也会被无限放大，特别还是在睡前那段最需要安静的时候。并且还有一点无法人为干预的问题：总不能不让别人打呼噜吧。</p>
<p>我在学校附近找几天。离学校大概一公里多左右，有一间价格不算贵，冰箱空调都有，进门右手边厕所，我进去看了看，有个小洗衣机，洗洗夏天的衣服还凑合，冬天的厚衣服塞进去我感觉它都转不起来。左边是个小厨房，然后剩下的就是一整片连起来的，可以叫作客厅也可以叫作卧室的地方了，靠南有一个铝合金的门，外面带个小阳台，我感觉这个阳台是后来又延伸的，宽度也就够一人过去，不过有个地方能晒晒衣服，也挺好。楼下就是小超市也很方便，我看着距离价格都可以接受，便也不想再麻烦去寻找，就先租了三个月。</p>
<p>那天爬上床时，我跟他们说：“我在外面找房子了，明天就搬过去了。”</p>
<p>斜对面下铺的室友正玩着手机，抬头说：“咋啦要走？不喜欢哥几个啦？”</p>
<p>“你们呼噜声太大了，吵的我睡不着。”</p>
<p>“你还说别人呢，你呼噜声也不小，有回半夜我起来上厕所，我以为打雷要下雨了呢，走到阳台发现不对啊，天上没有一点云，回屋才发现，哦原来是你打呼噜声。”</p>
<p>我回怼道：“这屋里谁都能说我两句，就你没这个资格，整栋楼就数你呼噜声最大。”他就是那位我们公认的呼噜王，有一次我们回来的晚，刚爬上楼梯拐角就听到了他的呼噜声，打开门那声音更是震耳欲聋。</p>
<p>旁边来句补刀：“我早就请过仙人给他算过命，别人属虎属兔，他是属拖拉机的，那一打呼噜哇，整个省都能听见。”</p>
<p>大伙一起嘻嘻哈哈调侃两句，这个话题就过去了，我想明天终于可以搬出去安静的睡觉了，今晚却仿佛已经到了安静的环境，居然在他们的谈话声中睡着了。</p>
<p>第二天中午我开始搬东西，他们也都过来帮忙，最后在他们一丁点不舍和全力调侃中，帮着我把乱七八糟的物件都搬走了。</p>
<p>自从我搬到了这里，睡眠问题确实改善了很多，虽说晚上还是能听到外面街道的嘈杂，但声音已经小很多了。不方便的地方就是早课的话要早起一会，有时没共享单车要走将近两公里。</p>
<p>这段时间内应该就只有这一件大事，平常依然照旧，上课，时不时和她出去吃个饭或随便转一转，有时候休息日晚上被原来的舍友拽出去喝酒，或者他们来我这里吃饭，楼下买点凉菜卤肉，几个人抬一箱酒。厨房倒是有锅碗瓢盆，但我们几个都不太会做饭，炒出来的菜是一个比一个难吃，我不想在食堂吃的时候（食堂的饭菜也就比他们几个做的稍微好点，我很少在食堂吃），也不想出去吃的时候，就回来在楼下超市买个馒头，自己简单炒个菜对付一下。</p>
<p>周六她发消息约我出去玩，到地方快一点了，午饭后商场里逛了逛，在二楼电玩城玩了半天，就接着连看了两场电影，第一部还行，第二部是老套的情节，演员演技也不在线，没什么意思，环境又暗，看着看着就睡着了，直到快结束了，我被电影的声音吵醒，睁开眼发现她也睡着了，可见这个剧情有多水。</p>
<p>等电影结束我叫醒了她，我看她那会睡的正香。我们出来时已经七点多了，她扶着我迷迷糊糊的站在商场门口。</p>
<p>她像说梦话似得问：“一会吃什么？”</p>
<p>“你想吃啥，我感觉咱俩出来玩，除了吃饭就是吃饭。”</p>
<p>“不知道...都吃腻了。”</p>
<p>“那接着去吃拌饭？”</p>
<p>“那个更吃腻了。”</p>
<p>“嗯....”</p>
<p>我俩正思考着晚上到底吃什么。</p>
<p>她像想到了什么，困意一下消失：“唉！你租的房子那能做饭吗？”</p>
<p>“能啊，不过很少很少做。”</p>
<p>“要不买点菜自己做吧。我还没去过你那呢。”</p>
<p>“你会做饭吗？我炒的可不好吃。”</p>
<p>“炒个菜那不简简单单嘛，走走走，去超市买点菜。”</p>
<p>之后回到了商场超市买了些菜和调料和半张大饼，出了超市，路上聊着做饭的事情，她说以前在老家还在上学时就经常做饭，不过到了大学后没有做饭的条件，老长时间也没做过了。我们聊着聊着就到了楼下，爬上楼梯后我开了门。</p>
<p>我们把各种袋子一起放到了冰箱边，打开了冰箱整理整理。</p>
<p>她看到了旁边靠着的棍子：“这破木棍你还留着呢？”</p>
<p>我边收拾着冰箱边说：“什么破木棍，有人出四十我都没卖。”</p>
<p>“怎么说？”</p>
<p>“我搬来的那天，我宿舍的几个舍友也跟着帮忙，看到我这根棍子，说你反正都要走了，把这个棍给我吧，他们几个听到了都争着要，不知谁说了一声，这样吧，我五块钱买你这根棍子，后来他们你一句我一句的给抬到了四十，我当时说，这根棍子我绝对不会给别人的，他们才只好放弃。”</p>
<p>很多东西就是这样，只是普普通通物件，而一旦听说了它背后离奇的故事，仿佛就被它的经历变得珍贵稀有了。</p>
<p>她听了后诧异的说：“就这根在路上捡到的树枝能卖四十块？啊？”说完她疑惑的拿起木棍看了看。</p>
<p>“你试试甩一甩，贼顺手。”</p>
<p>她拿着甩了一下：“确实挺顺手的，还不重。”</p>
<p>“是吧，那天下午让你看看你还不愿意，不过现在也不晚，你要是喜欢就送给你了。”</p>
<p>“谁会送女生一根木棍啊？而且我要是真拿回去了，她们不得把我笑话死，还是放你这保管吧。”</p>
<p>“哦也对。不说了，先去做饭吧。”</p>
<p>我们进了厨房，本来空间就不大，我要是想进去或出去，都得侧着身子，更显得这个厨房小了。</p>
<p>“你先烧点开水烫西红柿皮。”她掰着菜叶说。</p>
<p>“嗯。”我用锅接点水放在灶台上。</p>
<p>“愣着干嘛，去把鸡蛋打了。”</p>
<p>“好。”又拿起碗打了四个鸡蛋，用筷子搅拌着。</p>
<p>等她扒完了菜叶，水也差不多烧开了，她用刀从西红柿的梗绕着划了两刀，放进锅里烫了烫，把皮揭了下来。</p>
<p>“哎呀要不你还是先出去吧，太挤了。”</p>
<p>“哈哈哈好好，那我就不打扰大厨了。”说完我侧着身子贴墙挤了出去，靠着门框看着她。</p>
<p>不得不说她做饭确实很利落，两手来回飞舞，看的我渐渐的愣神了，愣神的功夫西红柿鸡蛋就快炒好了。</p>
<p>“刚买的糖呢？”她问。</p>
<p>“我放冰箱里了。”</p>
<p>她扭头看着我。</p>
<p>“啊？咋了？”我问她。</p>
<p>“....拿过来呀。”</p>
<p>“哦哦哦，晕了哈哈哈。”我连忙从冰箱里拿出，拆个小口递给她。</p>
<p>撒了点糖后又翻炒一会：“端过去吧。”</p>
<p>我两手端着放到了客厅的小桌子上，看了看确实不错，闻着也挺香，坐下来两条胳膊撑在膝盖上，手托着脸对西红柿鸡蛋发呆。</p>
<p>一会我听到关火声，她端着另一盘圆白菜出来了，放到桌子上后坐下对我说：“快尝尝。”</p>
<p>“嗯~本来不太饿的，闻着挺香突然又饿了。”我从袋子里捏两片饼，递给她一片。</p>
<p>我尝了一口西红柿鸡蛋：“确实好吃，甜的也好吃，比我炒的好吃多了。”</p>
<p>她笑着说：“那你多吃点。”</p>
<p>我想起室友上次他们来买的啤酒应该没喝完，我打开冰箱看到门上还有几瓶，我拿了瓶出来，去厨房刷个碗倒上了。</p>
<p>她看着我正在倒酒：“你们男生为什么喜欢喝酒啊？白酒辣啤酒苦，我不明白为什么好多人都喜欢喝。”</p>
<p>“你喝过吗？”</p>
<p>“尝过一点点，白的啤的都不好喝。”</p>
<p>“你只尝一点点是不会懂的，酒这东西，就要喝多一点，但别到难受的程度，那种微醺的状态很舒服。”</p>
<p>“那是什么感觉？”</p>
<p>“哎呀感觉这种东西是最难形容的，要不我给你倒点你自己试试一下就知道了。”</p>
<p>她有些推辞的腔调：“啊？不要不要。”</p>
<p>我起身去厨房又刷了个碗，倒了点酒：“来嘛来嘛，反正明天也没课，喝点没事。”</p>
<p>她捧起碗喝了一大口，先咳嗽了两声：“还是感觉不好喝。”</p>
<p>“哈哈哈哈吃饭吃饭，可惜没有炸花生米，和酒是绝配。”</p>
<p>一口大饼一口菜一口酒吃着喝着，一瓶很快就没了，我又起身拿了一瓶，等到第二瓶也快喝了一半时我问她：“怎么样？感觉到了吗？”</p>
<p>她脸上已经有点红扑扑的了：“有了有了，好奇怪啊。”</p>
<p>她左右扭了扭身子：“感觉大脑清醒，但是身体轻飘飘的。”</p>
<p>饭菜已经差不多吃完了，我也饱了，大饼还剩两片，我问：“吃饱了吗？”</p>
<p>“没吃饱也喝饱了。”</p>
<p>“哈哈哈你坐这吧，我去刷碗。”</p>
<p>我刷完碗后，她正用手指扣着桌子边的胶条，看样子应该是有点醉了。</p>
<p>我说：“时间也差不多了，我送你回去吧。”</p>
<p>她低着头摇了摇。</p>
<p>“喝多了？”我走到她身旁询问。</p>
<p>她抬头看着我，然后用手指戳了戳桌子：“我今晚住这了。”</p>
<p>“你真是喝醉了，我扶你起来快回去吧。”</p>
<p>“才没喝醉，你是嫌弃我？”</p>
<p>“不是不是，主要不方便。”</p>
<p>“有啥不方便的，你打地铺，我睡你床上，不挺好的吗？难道说你还想和我睡一个被窝？”</p>
<p>我被她这么突然一说，一时卡壳了，只能时不时发出几声“额..额..”</p>
<p>她起身拉开柜子：“你这不还有一套被褥吗？你拿那个垫子铺地上不就正好吗？”那套被褥是之前宿舍的，她说完就已经开始动起手来，有些晃晃悠悠地把饭桌挪走，扫了扫地把垫子铺上了。</p>
<p>我脑瓜内全乱了，她要是真住这里了，她一会怎么洗澡呢？出来又穿什么呢？各种乱呼呼的想法一下占满了我的大脑，思考彻底卡住了。</p>
<p>“喂，你先去洗澡吧，我给你铺床。”</p>
<p>我听着她的指令就去洗澡了，进了厕所水一冲脑瓜也清醒了不少。哎，自己不过想多了而已，她只不过是不想再走半天回去，在这简单睡个觉，有什么呢？这样想思绪也慢慢冷静了下来。</p>
<p>等我出来时，看到她从柜子里翻出了我的短袖和短裤，我刚想问她，她先开口了：“借你的衣服穿一下啦。”</p>
<p>“哦哦行，额...哦那你去洗澡吧，洗漱台上面的柜子里有新牙刷，就是没有新毛巾了，我现在就下去给你买条新的。”</p>
<p>“哎呀没这么多讲究，我用你的就行，你不会嫌弃我吧？”</p>
<p>“额...不不不。”</p>
<p>她看着我笑了，拿起衣服就要进厕所。</p>
<p>“诶等一下。”我说。</p>
<p>“咋啦？”</p>
<p>“一会你进去别锁门啊。”</p>
<p>“嗯？你想偷看我？”</p>
<p>“哎呀不是不是，我怕你头一次喝酒喝多了，倒里面了我也没法进去救你。”</p>
<p>“哦~真的不是想偷看我？”</p>
<p>“真不是，你让我看我都不看。”</p>
<p>“真的？那反正你也不看我，我一会就光着出来了噢”</p>
<p>“别别别！你穿上衣服再出来。”</p>
<p>“哈哈哈哈逗逗你，你真信啦？”</p>
<p>我坐在“床”上低着头：“哎呦你就别逗我了，快去洗吧....”</p>
<p>随着她进入厕所，笑声也随着厕所的回声更加响亮。</p>
<p>哗哗的水声听得我是站也不是，坐也不是，手机也玩不下去，我干脆把包里的耳机翻了出来听歌。我一想如果她要是喊我的话我不就听不见了吗？又把耳机拿了下来。</p>
<p>一会她停了水，问到：“你这也没个护发素啊？”</p>
<p>“有个洗头膏就不错了，我之前宿舍还有个哥们拿香皂洗头呢，要不是味道不好，我估计他都拿香皂刷牙了。”</p>
<p>“你咋知道味道不好？吃过？”伴随一阵泡沫搓头发的声音。</p>
<p>“咬过，打赌输了。”</p>
<p>“赌的啥？”</p>
<p>“和我室友，学校门口带眼镜的那个门卫，我说门卫年龄五十多，他说至少六十，我们就杠上了，打赌输的人吃一口香皂，另外一个舍友说吃不太现实，干脆就一口把香皂咬一半。后来一问，人家六十三，然后就咬香皂了，漱嘴的时候感觉都能吐泡泡。”</p>
<p>“哈哈哈哈神经病啊，这种事情打赌，你们也太幼稚了。”</p>
<p>“咳，咳...”</p>
<p>水声又响起，聊了会天心里倒也平静了下来，等她洗完后拿毛巾搓着头发出来了。</p>
<p>“遥控器呢？把风开大点，热死了。”</p>
<p>我把风调大：“别对着吹，容易感冒。”</p>
<p>她嗯了一声，我看到她身上松松垮垮的上衣，短裤倒还挺合适，只不过在她身上变成了二分裤。</p>
<p>“吹风机？”</p>
<p>“没有....”</p>
<p>“怎么啥都没有啊。”</p>
<p>“我头发又不长，洗完擦擦出来也就快干了。”</p>
<p>她坐在床边歪头擦着头发：“好吧。”</p>
<p>“那个..我去把衣服洗了吧，明天早上就差不多干了。”</p>
<p>“嗯嗯去吧。”</p>
<p>我转身进了厕所，一眼看到了洗衣机上她的浅粉色胸罩和黑色的内裤，一下心跳开始加速，我扭过头不去看，不去想，一把抓起塞到了洗衣机里，倒了点洗衣粉便按下了开关。</p>
<p>我出来时看到她正好也在看着我，她轻声笑了笑，我尴尬地爬回了床上。</p>
<p>一会滴滴滴的声音提示，我说：“你把你的衣服挂在阳台吧。”</p>
<p>之后我也把我的衣服洗完后挂在阳台，当我从阳台回来时，她已经钻进了被窝：“关灯睡吧，不早了。”</p>
<p>我把灯关上后也上了床。</p>
<p>她躺在床上问：“地上硬吗？”</p>
<p>我躺在地上回：“还好吧，感觉又回到宿舍的硬板床了。”</p>
<p>“要不你来我这睡？我这软软的。”</p>
<p>她听着我没有回应笑了出来：“哈哈哈你真是太好玩了，一逗你你就不会说话了。”</p>
<p>“那你都知道了还老逗我。”</p>
<p>她笑的缓了口气：“不逗你了不逗你了，快睡吧。”</p>
<p>渐渐地，周围仿佛全都安静了，除了时不时楼下汽车的鸣笛声，竖起耳朵仔细听，只能听到她微微的喘息声。但在今晚，我却睡不着，倒也不全是因为身边床上有个没穿内衣的女人，而是我觉得像这样两个熟悉的人，在这种环境中，凉爽的空调吹着，躲在温暖的被窝里，应该闭上眼睛聊聊天。我想问她的事情太多太多，我想把她灵魂的画像在我心中描绘的更加清晰，如果只是睡觉的话未免也太奢侈地浪费了。我想了半天不知怎么开口，找个了简单的问题就问她了。</p>
<p>“你最近课多吗？”我小声问。</p>
<p>她还没睡：“挺多的，好多课程之前就学的不太好，现在又要学新的又要补旧的，学习真是太累人了。”</p>
<p>她说完隔了两三秒又问我：“....我们学的东西到底以后能不能用上呢？想过吗？”</p>
<p>“很久以前想过，我觉得绝大部分内容出了学校大概这辈子都不会再用到，甚至见到了。”</p>
<p>“那我们学这些东西的还有什么意义呢？就为了毕业吗？”</p>
<p>我想了想：“嗯，就为了毕业，除此之外应该就没别的意义了。我觉得人的一生都在做没有意义的事情，但这种事情可千万不能想，一想就会延伸到那生活又有什么意义呢？甚至活着又有什么意义呢？最后就陷入虚无主义了。”</p>
<p>“你没想过？”</p>
<p>“就是因为想过，而且想的太过了，所以才这样说。”</p>
<p>“那你现在呢？”</p>
<p>“不想了，而是去感受。就比如你要环游世界，如果你的目标就是绕地球走一圈，一心只想赶快走完，路上所有景色就全被忽略了。所有人的目标都是环游世界，如果慢下来呢？甚至是否能回去都不紧要，去感受一下春夏秋冬，花草树木，山河万物，太多太多需要感受的了。”</p>
<p>“总之就是去感受过程，而不是寻找结果。”</p>
<p>她笑了出来：“你怎么一聊这些就突然打开话匣子了呢？我知道你啥意思了，就像我今晚决定睡在这，咱们都只是换个地方睡觉，并没有什么意义，而今晚发生的这些，就是可以去感受的过程。”</p>
<p>“嗯嗯，就是这个意思。但是你这样说，我又想再说点解释一下。每个人对别人的了解都如同一个六面的筛子，接触的过程中你会了解他的每一面，比如这面是成熟，那面是开朗，你就把他定义为一个成熟又开朗的人。可慢慢地会发现，他在不同情况下，可能做出与平时性格完全相反的事情，这时他的筛子面数就会增加，新增的这面中就记录着在某种情况下他会变的幼稚，新增的那面记录着一些条件下他也会变的沉默。了解的越来越深，面数就越来越多，也会越来越趋近于球形。”</p>
<p>“完啦，我一句话把你嘴巴的消防栓撞开了，滔滔不绝了。”</p>
<p>“那在你心中，我的筛子又增加了一面？”</p>
<p>她否定地哼了哼：“只是更光滑了，因为早就是个球了。”</p>
<p>我想了想她在我心中的筛子是怎样呢？应该是个光滑的半圆吧，一面我已经了解的无比透彻，而另一面却模糊不清。</p>
<p>她说：“哎呀你把话题都扯远了，回到刚才的说的那个感受，但很多事情我的感觉并不好，甚至很糟糕，我只想快点得到结果，不想慢慢感受，比如学习。”</p>
<p>“像那种事情，我说的道理再完美也没啥用，因为本身就是去干一件不想干的事情，除非能把它变成喜欢做的事。”</p>
<p>“.....那你有过一种想法吗，就是有时候想放下一切，然后去过自己想象中的生活？”她问。</p>
<p>“没想过，现在这种生活就挺好。你想过？”</p>
<p>“嗯，但是又不敢细想，要是仔细一想啊，各种细节完全支撑不起来，幻想一下就破灭了。”</p>
<p>“那你想象的生活什么样的？”</p>
<p>“住在山脚下，有一大片树林，每天放羊，养两条狗，也不管什么前程事业了，平平淡淡过一辈子也不错。”</p>
<p>她接着说：“要是有一天我真去了，就把你也带上。”</p>
<p>“哈哈哈好，留好这个念头吧，我等你带我走的那天。”</p>
<p>她说：“我再问你一个问题。”</p>
<p>“啥问题？”</p>
<p>“你说人最终会去哪里呢？”</p>
<p>虽然她轻声说出，但这个问题并不算轻，甚至很重，我犹豫了一下回答她：“变成在乎他的人的记忆了，或者变成蝴蝶飞走了。”</p>
<p>在我说完后的一瞬间，世界仿佛停止了一般，安静的声音延绵不绝。</p>
<p>她沉默了一会，翻了个身说道：“嗯...那我想象中的生活再加一条，每天都有蝴蝶在门口的花丛里面飞。....哎呀又聊了半天，快睡觉吧天不早了。”</p>
<p>“嗯。睡吧。”</p>
<p>她为什么会问这个问题呢？也许她想到了曾经的一些事情。我不知道她具体所想的什么，但也能猜出个大概。</p>
<p>渐渐地我听到她轻微响起的鼾声，也翻个身睡了。</p>
<p>半夜我被厕所的冲水声吵醒，刚微微睁眼，她打开了厕所门，一时适应不了明亮的灯光，只得又闭上了双眼。随后听到她关灯和关门的声音，蹑手蹑脚地从厕所出来，慢慢靠近。</p>
<p>虽然闭着眼睛，我却感觉到她并没有直接回到床上，而是靠近了我，她蹲在我身旁趴下身子轻轻问道：“睡着了吗？”</p>
<p>我不知该回复睡着了还是没睡着，不不，睡着了就不用回复了。我感觉到她两手撑在了我枕头两侧，隔着些许的头发亲了一下我的额头，随后起身爬回了床上，窸窸窣窣盖被子的声音后便再也听不到任何声音了。</p>
<p>如果亲的是脸颊或嘴唇，剧情后续的发展大概率就会变成喜闻乐见且少儿不宜的内容了。但她亲吻的却是额头，亲吻额头的含义太多了，远不止简单的喜爱或情欲。就像某一天突然发觉，如果自己的眼睛失明了会多么恐怖，那些美妙的事物再也看不到了，由此产生的对眼睛的感激与怜惜。</p>
<p>只不过那时我太过愚钝，没明白她对我的意思。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/55</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>感觉（七）</title>
<link>https://jame.work/html/post/56</link>
<description>
<![CDATA[<h3>感觉（七）</h3>
<p>今天周五，我晚上吃完饭回到宿舍，想起周六日也没什么事情，不如出去玩，于是打开手机给她发消息。</p>
<p>“周六日这两天有事情吗？”然后我就去洗漱了。</p>
<p>等我回来，看到她的回复：“没有，要约我出去玩？”</p>
<p>“神了，你怎么知道的。”</p>
<p>“哈哈哈我猜的。”</p>
<p>“有想去的地方吗？”</p>
<p>“嗯...我也不知道去哪玩。”</p>
<p>“去爬山？或者去海边也行。”</p>
<p>“哦哦去看大海吧，我室友刚才说她上周刚去过海边，那里景色很好，我把位置给你，你看看。”</p>
<p>“行，我安排吧，明天早上去找你。”</p>
<p>“okok，早点睡，拜拜。”</p>
<p>“你也早点休息，明天见。”</p>
<p>我搜索了她给我的位置，看了一下旅游攻略和路线，确定好后便上床关灯躺下了。</p>
<p>天空很晴朗，还不到九点，路上依然热闹，隐约听到楼下的各种小贩和行人的声音，帘子漏出一点缝隙，帘子的边缘映射着楼下的各种灯光混合反射的颜色，透过缝隙，能看到天空中半边皎洁的月亮。</p>
<p>我想明天海边，她将会穿着泳衣，会是什么样的呢？在不断想象中，一股悸动莫名涌上心头，心跳加速，我突然发现我是喜欢她的，或许之前一直存在这种情愫，但不知为何现在却非常强烈，在河边的谈话，街头哭泣时的拥抱，无数次餐馆里的相聚，想起一起经历的点点滴滴，她的笑，她开朗的性格，坚强里埋藏的脆弱，又有一股想要保护她一辈子的冲动涌来，我心里的河岸居然那么脆弱，在那个空旷无风的夜晚，两股情感一起涌来，竟彻底的决堤了。</p>
<p>我决定明天就向她表白。我该在哪表白呢？明早见面后？还是到达地方后？要不晚上吧，那个时间人的感情比较容易触动。我又该怎么说呢？她会拒绝我吗？要是失败了我们的关系会不会从此开始就变得慢慢疏离了呢？我对这个熟悉到不能再熟悉的人竟然一时找不到任何线索来佐证我的猜测。</p>
<p>各种负面的想法源源不断出现在我的脑海，我双眼紧闭，却没有一丁点睡意。直到夜深人静，再也听不到楼下人们的声音，睁眼看不到各种灯光混合的光线，在胡思乱想中睡着了。</p>
<p>早上我到宿舍楼下等她。</p>
<p>见面后，我问她要不先去吃点东西垫一垫？</p>
<p>“不饿呢，我包里带吃的了，直接走吧。”</p>
<p>“好。”</p>
<p>走在路上，她问我：“昨晚没睡好？我看你有点疲倦啊。”</p>
<p>"额...嗯，没太睡好。"</p>
<p>“咋啦？有啥心事吗？”</p>
<p>"没...没没没。"</p>
<p>......</p>
<p>“今天天气挺好啊，一块块的云正好挡住了太阳，也不晒了。”</p>
<p>“嗯，挺好。”我说。</p>
<p>从早晨醒来后，我心脏的发动机就已经点着了火，能清楚感受到它的每一次跳动，平时轻松的对话，现在竟每一字都同如注入了汽油，她说的每一句话，都对我心脏的发动机踩下了油门，不断发出轰鸣 。</p>
<p>感情一但有了某种目的，那就做不到坦然自若了，我以为我隐藏的很好，但其实早就被她发现了。</p>
<p>到了地方后我们先找了宾馆，选了一间阳台朝着大海的，登记付费后就拿着钥匙去了房间。</p>
<p>推开门，就是普通的双人床标间，除了一面落地窗是独有的。我们先收拾了一下东西，我推开落地窗走到了阳台，面前就是无边无际的沙滩和大海。</p>
<p>“哇，这个地方也太爽了，视野太好了。”她跟着走了过来说道。</p>
<p>“现在白天还看不到什么，等傍晚的时候，太阳从海面落下，还能看看余晖和晚霞，更好看。”</p>
<p>“嗯嗯，咱们先去海边转转吧，老长时间都没趟过水了。”</p>
<p>“行啊。”</p>
<p>我们换了衣服，从宾馆走了出来。</p>
<p>刚走到海边，她就边嬉笑着边跑了过去，在海浪里奔跑，我跟着她，我们沿着海边一直走，时不时捡一些贝壳，奇形怪状的小石头，慢慢地干燥的沙子开始烫脚，到了中午太阳也开始晒了起来，我提议要不咱们先去吃午饭吧，睡个午觉，等傍晚不热了再出来玩。</p>
<p>之后我们就沿着来时的路线走了回去。</p>
<p>我们吃过午饭后就回到了宾馆，进门后我坐到了床上，她进厕所冲一下脚上的沙子。</p>
<p>我在想：“要不现在就说吧，就等她出来后就说！”</p>
<p>我听到水声停了，接着就是开门声，她出来后笑着看了我一下，那个笑！为什么比恐吓更加恐吓，一下把我的计划全都吓的无影无踪了。</p>
<p>我转身坐到了床另一侧，背对着她，两脚脱下了拖鞋，搭在一起互相蹭掉上面的沙子，思绪在此刻全都交织掺杂在一起，我决定快刀斩乱麻。</p>
<p>我穿上托鞋朝她走去，刚准备开口她手机响了，她接听了视频电话，是她的朋友，问她到了吗，她拿着手机去了阳台。我只好又坐回了床上，听着她给朋友说这里的景多漂亮，海多辽阔，她朋友则“是吧，是吧。”的回应。</p>
<p>哎，这不成心捣乱吗？我进了厕所去冲一下脚，却把我勇气的火焰冲灭了，出来后她还没有结束，我擦擦脚盘坐在床上。</p>
<p>她拉开窗户进来：“她说的还真是，这里太漂亮了。”</p>
<p>我的思绪完全不在这上面，下意识的回复：“嗯，漂亮。”这个漂亮多少有点双关的意味了。</p>
<p>她拉上了帘子，打开了空调，对我说：“睡会吧，休息好下午好好玩。”</p>
<p>“啊...行，睡吧。”我心里想的却是别睡啊，你睡了我怎么说呢？更不能不让她睡觉吧，计划只能推迟了。</p>
<p>昨天晚上睡得就晚，而夏天午饭后，又是个容易犯困的时间段，我躺到床上，不知不觉就睡着了。</p>
<p>我被她洗漱的声音吵醒，我看了眼时间，两点半左右，睡了两个小时。她出来后见到我醒了，对我说：“咱们去坐船吧，我看宾馆的活动宣传册上写的。”</p>
<p>“啊，好。”我睁开朦胧的双眼，起来洗了把脸，这一洗脸，清醒后想起了我的任务，坏了，这就要出门了，怎么说啊。</p>
<p>“你拿把遮阳伞吧，外面很晒的。”</p>
<p>我大声回答：“好。”她这一句话打断了我，怎么办呢？继续推迟吧。</p>
<p>我们出了门，路上只有几个稀稀疏疏的人，还没到最热闹的时候，我正在考虑下次机会在哪，要不现在说吧，反正也没什么人。</p>
<p>怎么不知道如何开口了呢？我一时不知道该说些什么了。</p>
<p>在我思考的这段时间，已经悄然过去了三四分钟，从人流稀疏的街道走到了热闹的马路上。</p>
<p>我心一横，不管这么多了，直接说吧！</p>
<p>“诶.....”我刚开口。</p>
<p>“您好，我们店梭子蟹龙虾最近活动优惠，酒水水果冰淇淋免费，晚上二位可以来我们这尝尝”餐馆门口的员工递给她一张宣传单。</p>
<p>“嗯。”她回应到，顺手把宣传单接了下来。</p>
<p>一鼓作气，再而衰，三而竭，我的心气完全没有了。责怪自己怎么这么胆小呢？要不还是算了吧，或许我们还没有到那一步。</p>
<p>随后我们从码头上了船，驶向大海，时而见到几只海鸥飞过，要是平时，我一定会详细的描述一下景色，而我现在完全没有这个心情，放弃又不甘，表白又不敢，心中这两股力量来回拉扯，我坐在船上，思绪却早随着潮流迷失在了大海。</p>
<p>在船上她时不时让我看看这边，让我看看那边，我敷衍着嗯嗯嗯的回应她，我脑袋里只想着一件事，那就是表白，以至于我对于表白的对象都不在意了。在将近四个小时后，我们终于下了码头，决定先回宾馆整理一下，街上的人已经开始多了起来，刚才寥寥无几的小路也到处都是人。</p>
<p>回到屋里，我坐在床上如坐针毡，心里嘲讽自己胆小、又安慰自己，给自己鼓励、各种激将法，反正能用的方法都用了一遍，最后决定还是鼓起勇气试一下。</p>
<p>“你...你过来一下。”</p>
<p>“干嘛？”</p>
<p>“你过来。”</p>
<p>“咋啦？”</p>
<p>“坐下坐下。”</p>
<p>她脸上浮现奇怪的笑容，眼神几乎要将我看穿，我更不敢直视她的眼睛了，她笑着看了看我，盯着我有三四秒后，坐在了旁边。</p>
<p>“那个.....”我干咳了几声，赶紧起身拧开一瓶水喝了几口。</p>
<p>“就是我想跟你说.....”</p>
<p>“说什么呢？”她在旁边轻声问到。</p>
<p>两句话怎么这么难说出口呢？像根鱼刺一样卡在喉咙里，吞不下去，也吐不出来。</p>
<p>我又干咳了几声，两手来回搓着大腿。</p>
<p>“你不会要向我表白吧？”</p>
<p>我惊讶又害怕的发出了一声“啊？”尴尬地来回摸着床单，正犹豫该怎么说，她先开口了。</p>
<p>“我愿意和你在一起。”</p>
<p>“啊？！”</p>
<p>“我都愿意了，你不愿意？”</p>
<p>简单的九个字竟让我一时不知如何回答，昨晚想到的各种情况和应对方法，统统在这时失效了。</p>
<p>等我缓过来，连忙说：“愿意愿意，当然愿意。”</p>
<p>她听到我的回复后，笑了出来：“哈哈哈我就知道，从早上就看出来你有点不对劲了，你真是一点东西都藏不住啊。”</p>
<p>然后她起身说道：“先下去吃饭吧，刚才咱们来的时候有家烧烤店，我看人挺多，应该挺好吃的。”</p>
<p>“啊，哦哦，好。”</p>
<p>在短短的几分钟内，我就丢掉了祖先进化了几百万年的行走能力，路都不会走了，两腿发软，只能扶着墙慢慢出去。</p>
<p>关上房间门那一刻我在想，这算什么事呢？就这样，莫名其妙的表白然后成功了？甚至我都没表白，一切发生的太快了，像个不切实际的幻想，又像个绵软甜蜜的梦。</p>
<p>进电梯后，狭窄的小空间内充满了不安，我转头一瞅，她正笑吟吟的看着我，我赶快挪开视线，盯着屏幕的不断减小的数字。</p>
<p>出了宾馆我们就朝着烧烤店走去，她笑着走到我前面回头转身：“你怎么突然变得扭扭捏捏的，啊？哈哈哈哈哈。”</p>
<p>我此刻就像一个爱吃糖果的小孩，一下掉进了甜浆桶里，四面八方的甜蜜竟把我淹得喘不过气来。</p>
<p>“这一定是在做梦，还是一个美梦，现实肯定不会那么美好。”我说。</p>
<p>她掐了我一下：“你看看这是梦吗？”</p>
<p>“哎呦疼疼疼，我知道了，这一定是个会让人疼痛的美梦。”</p>
<p>她又笑起来：“哈哈哈真是太搞笑了”，说完她退回到我身边：“我看好多情侣都牵着手，咱们也牵着手吧。”</p>
<p>我连走路都费劲，手更不听使唤了，她说：“怎么？一个大男人还害羞了？”</p>
<p>“这有什么害羞的，不就牵手吗？”说完我就一把抓起她的手。</p>
<p>“谁家牵手这样牵的？哈哈哈哈你怎么这么别扭啊？”</p>
<p>我感觉脸热的发烫，小声嘀咕：“哎呦你就别挖苦我了。”</p>
<p>她又是一阵笑声，牵着我的手跟着步伐前后甩动起来，咸咸的海风托着我们，穿梭在海边阳光灿烂的石砖路上。</p>
<p>到地方后我们随便找了个桌子坐下，服务员递来了菜单让我们先看看。</p>
<p>“你要吃什么？”我拿着菜单问她。</p>
<p>“烤鱿鱼，其他都行。”</p>
<p>“喝点啤酒吗？傍晚在海边吃着烧烤，喝点酒，想象不到比这更舒适的了。”</p>
<p>“嗯？难道你想把我灌醉，然后...”她挑挑眉，脸上一股意味深长的笑容。</p>
<p>“哎呀，你怎么今天像变了个人，老是说一些...‘怪话。’”</p>
<p>她扶着桌子笑的都趴下去了，一会坐起来说：“哎呦笑的我眼泪都出来了，我就想逗逗你，你的反应也太好玩了，喝点喝点，来两瓶。”</p>
<p>点完菜后我们看向沙滩上的人群，傍晚的太阳不再炽热，下午休息的人们也都出来了，在沙滩上打排球，小孩坐下挖沙子，还有许多人在海边游泳。</p>
<p>海浪的声音一波又一波扑来，在海面上漂浮着太阳和云彩，暖黄的光线撒满了整个海岸。我甩掉了拖鞋，脚下踩着软软的沙子，这一刻感觉到如此美好，忍不住发出感叹：“活着真是太好了！”</p>
<p>我看向她，光线照在她脸上，眼睛折射出太阳的亮光，如同油画师用纯白的颜料在眼睛上点了高光一样，微风吹得她的头发起起伏伏。她看向远方，像是在发呆，又像在寻找，我感觉那束的目光越过了人群、沙滩、大海，也越过了海平线，突破了大气层，直达无边无际的宇宙，深邃又遥远。</p>
<p>她察觉到我在看她，扭头问到：“看什么？没见过美女啊？”她眼中坚定的目光一下又柔和了。</p>
<p>我双手食指和中指弯曲几下：“确实没见过你这样的‘美女’”。</p>
<p>她用鞋踩着我的脚，我连忙求饶：“啊错了错了。”</p>
<p>就在我们打闹时，已经开始上菜了，我起开了两瓶啤酒，倒满杯子。</p>
<p>“庆祝一下，先来干一杯吧！”我说。</p>
<p>“为了庆祝什么呢？”她问。</p>
<p>“就庆祝你找到了男朋友，我找到了女朋友。”</p>
<p>“其实早就是了。”</p>
<p>“啊？”</p>
<p>“哈哈哈哈哈，干杯！”</p>
<p>我剥着蒜，我们边吃边聊，天色慢慢地也暗了下来，喝了一杯又一杯。</p>
<p>我坐在椅子上看着渐渐落下的夕阳，扭头对她说：“要是有个故事主角是我，我希望故事到今晚就结束。”</p>
<p>“为什么啊？”她咬着肉正拽着竹签问道。</p>
<p>“因为我想让生活像故事一样停住，你知道我希望故事的最后一句话是什么吗？”</p>
<p>“我不知道，快说快说。”</p>
<p>“从此，他们一起过上了快乐的、无忧无虑的、永远的、幸福的生活。”</p>
<p>.....</p>
<p>她深吸一口气：“我早就说过你是个奇怪的人了，大部分时间都不会说话，但偶尔还来一句，...嗯...挺浪漫的话。”</p>
<p>这回轮到我笑了：“感动到你了？哈哈哈哈，来来来搞一口。”</p>
<p>我们吃完饭后就回了宾馆，我们坐床上望着窗外的大海，她歪着头靠在我肩膀上，我伸出手搂着她。</p>
<p>“我这个表白也太奇怪了。”</p>
<p>“怎么奇怪了？”她疑惑的问道。</p>
<p>“从昨晚一直酝酿到今天下午，结果呢？我都没开口，然后就成功了，而且别人表白后，感觉俩人关系一下亲近了不少，咱们好像却没啥变化。”</p>
<p>“早就很亲近了，只是你太笨了看不出来，榆木脑袋。”</p>
<p>我推开她，双手握住她的肩膀，犹豫了一下：“那我能亲你一口吗？”</p>
<p>她顿时就投来嫌弃的眼神：“不要不要，嘴里都一股蒜味，要不我抱抱你吧！”</p>
<p>“也行，也不亏。”</p>
<p>“什么嘛。”</p>
<p>我们起身互相抱住，虽然曾经也拥抱过很多次，这次摸索着惊讶地发现，她的身体居然这么柔软，像抱着一只猫一样。</p>
<p>“你身体好柔软啊，怪不得说女人似水。”</p>
<p>“你的好硬啊。”</p>
<p>“那当然，男女身体结构不同，骨骼，肌肉，男人的身体就是比女人硬。”</p>
<p>说完我又看到了她不坏好意的笑容，我恍然大悟，怪笑着：“哦~”</p>
<p>她边捶我边说：“哈哈哈开个玩笑啦，去阳台看看海吧。”</p>
<p>后来我们躺在阳台的躺椅上喝着饮料，太阳已经彻底沉入大海，粉红到深蓝的渐变从海平线一直延伸到头顶的天空，海风微微吹拂，舒缓又惬意。</p>
<p>“诶，我问你个问题，你喜欢我什么呢？”我嘬了口饮料问道。</p>
<p>她想了想：“虽然你既不帅，又没钱，还没情商，显得又呆又傻的。但是呢，我就喜欢我对你的这种感觉，就算只是站你身边，不说话，什么都不做，也会感到很放松、很舒服，就像现在这样。有一种...嗯...哎呀怎么形容呢，反正就是那种感觉啦。”</p>
<p>“那你呢？你喜欢我什么？”她扭头看向我。</p>
<p>“一样。”</p>
<p>“也是你对我的感觉？”</p>
<p>“你对我的感觉。”我扭头看向她。</p>
<p>感谢你能看到这里，这篇小说到这里也就“暂时”结束了，之后一段时间内我应该不会再续写了。一是因为没有什么更好的想法，我已经通过这篇小说表达了我想表达的“感觉”。第二点虽然我是作者，我却一直像一个不安的读者一样害怕，害怕之后的故事出现什么变故，不如就像文中“我”所说的那样，把故事停留在此刻的美好。</p>
<p>我开始时并没有想过写成小说的形式，只是想类似于前几篇那种片段式的。当我写完第四篇后，就已经把结尾写好了，之后又补充了中间的两篇。从第四篇开始写到这篇，占据了我一星期左右的全部时间，好多次夜晚我一直想到了一两点，但我享受这个的过程，并愿意为此付出时间与精力。写出的这些东西会有人读吗？我不知道，但这两个虚构出来的灵魂，已经带给我真实的情感了。</p>
<p>“感觉”是一个十分难以用言语去描述的东西，相对于长篇大论的给你讲述结果，我更愿意直接带着你去感受过程。</p>
<p>最后再次感谢你耐心的阅读，祝生活顺利。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/56</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>感觉（五）</title>
<link>https://jame.work/html/post/54</link>
<description>
<![CDATA[<h3>感觉（五）</h3>
<p>她回来已经快一星期了，最近也没有联系她，主要是不知道如何开口，虽然悬着的心早已放下，但时不时还是想着她怎么样了呢？是否走出了那段悲伤的感情？时不时想着。</p>
<p>晚上同寝室的几个舍友喊我去吃饭，本来我是不太习惯那种吵吵闹闹的环境，抵不住他们热情地邀请，明天周日也无事，找不到推脱的理由只好和他们一起去了。几个大老爷们一起吃饭不过是喝点酒吹吹牛皮，天南海北的胡侃，我们一直吃到快12点才回去，回去后我有些犯困，简单冲个澡就睡了，而他们又一起开了游戏，在键盘敲击声和他们窸窸窣窣的说话声中睡着了。</p>
<p>第二天早上九点多才醒，醒来洗漱后翻了翻零食，随便塞了几块饼干面包，又爬回床上躺着玩手机了。</p>
<p>陆陆续续他们也都醒来了，有几个出了门，没出去的要不就是开了电脑打游戏，要不就玩手机，安静的宿舍又慢慢活跃了起来。</p>
<p>大约十一点半左右，右手长时间举着手机开始酸痛，刷视频也没什么意思了，也不想玩游戏。百无聊赖中我想起了她，中午约她一起吃个饭吧，正好问问她最近的状态。</p>
<p>“中午一起吃个饭吗？”</p>
<p>消息刚发出没多久，她就回复了。</p>
<p>“好啊，刚和朋友逛完街正回去呢，我们就快到学校了，我在门口等你吧。”</p>
<p>“好，我在宿舍呢，这就去。”</p>
<p>我爬起来照着镜子捋了一下凌乱的头发，便出门了。</p>
<p>快到门口时看到她和她朋友正在嬉笑，她也看到了我来，朝我这边挥了挥手，我也摆摆手，小跑着过去了。</p>
<p>她朋友说：“哎呀哎呀，要和你男朋友出去吃饭啦？”</p>
<p>她假装生气的说：“哎呀~你快走吧。”</p>
<p>“那我就不打扰你们约会喽，哈哈哈哈”她朋友边笑着边走了。</p>
<p>只剩我们两人了，我看着她，如果这时将她的表情分为上下两半，下半她有些生气的微微噘着嘴，而上半她的眼睛却在笑。</p>
<p>“你这是什么表情啊？怎么又生气又开心的？”</p>
<p>她朝我胸口轻轻锤了一下，仿佛有些怪罪的说：“你这两天怎么也不联系我啊？”</p>
<p>我揉着胸口惭愧地说道：“我不知道见了你该怎么说....”</p>
<p>她却笑了：“那你现在肯定准备好了呗？要带我去吃什么大餐啊？”</p>
<p>“烤肉拌饭！”</p>
<p>话刚说出，她又一拳打在我胸口，接着又要蓄力，我连忙躲开：“不是不是，烤鱼！烤鱼！”</p>
<p>“这还差不多。”</p>
<p>我看到她放下了已经蓄力好的拳头，才敢向前靠近她，我们沿着马路出发了。</p>
<p>进了商场，一楼珠宝、衣服、手机还有一些其他的店铺，但我们目标明确，吃饭，所以也没多看一眼，直奔扶梯去了三楼。</p>
<p>我说：“前两天中午我室友他们带我来的，味道挺不错。”</p>
<p>“那你都不想着带我来？”</p>
<p>我脑袋飞转：“那天我们四个人，就一条鱼，每人分不了多少就没了，今天就咱俩，能吃到饱。”</p>
<p>“那一会我来分。”</p>
<p>“可以可以。”</p>
<p>她像是准备好了什么陷阱，看着我终于掉了进去一样笑了起来。</p>
<p>“怎么了？你笑什么啊？”</p>
<p>“我分三段，给你头和尾巴，我要中间的。”</p>
<p>“那你还不如干脆把什么花椒香菜大蒜和鱼分开，你要鱼，把剩下的给我。”</p>
<p>“哈哈哈哈哈，好好好，就这样分。”说完她笑得都直不起腰了。</p>
<p>等到饭菜上来后，我举起筷子犹豫了一下，眼疾手快夹了一大块的肉。</p>
<p>她脑袋轻微侧过，发出一声疑惑的：“嗯？”</p>
<p>我赶忙放下筷子，双手合十：“求求您老人家大发善心，赏我一口肉吧。”</p>
<p>“哈哈哈哈吃吧吃吧。”</p>
<p>之后慢慢聊着从她回来后彼此最近发生的事情，我想是否该问一下她还因为那件事而伤心吗？但又怕这个话题引起她那段不好的回忆。我双手捧着水杯时不时咂一口，眼神在桌上来回游走。</p>
<p>“吃啊，还有这么多呢。”她夹着鱼肉说到。</p>
<p>“哦好，吃。”</p>
<p>她放下筷子喝了一口水，看着我说：“你这个人啊，没有一点城府，我看着你的眼睛就知道你想说什么了。”</p>
<p>我挠了挠鼻子。</p>
<p>“那种事每个人都会有的嘛，这样一想也就想通了，不过前几天你说那些鸡汤味的大道理，我想了想说的也对，确实是这样。”</p>
<p>我尴尬着笑了笑。</p>
<p>“哎呀怎么提起那事了，吃饭吃饭。”</p>
<p>“嗯嗯，好。”</p>
<p>我听到她说的话，我想外表坚强、几乎不在别人面前展现出脆弱的她在那天晚上就回来了。而她的内心深处有一片柔软的草地，有一间并不坚固的木屋，进出时需要抬起才能移动的木门，风吹过会吱呀吱呀响的窗户，门口的石阶上爬满了青褐色的苔藓，或许旁边还有一条静静的河流，飘载着她藏起来的全部的脆弱和悲伤，缓缓流淌。</p>
<p>而现在我想光脚踏入，感受小草和脚掌接触的感觉，修一修那间年久的木屋，刮去门口湿滑的苔藓。但她在一次次受伤后不断在四周种上茁壮挺拔的松树，时间一长，树林越来越密，范围越来越广，想要探索的人全都在林中迷失了，即使我刚从那里走出，但回头望去，却不见一点来时的痕迹。若不是她带领着我见过一次，谁又能想象到在这坚硬的松树林中还有一片那样柔软又脆弱的地方呢？</p>
<p>吃完饭后我们在街头上散步，今天多云，风呼呼吹着，仔细盯着某片云朵都能看到它在快速地移动，时不时漏出正午的太阳。</p>
<p>“去那边转转？”我看向一条有些开裂的水泥路说。</p>
<p>“好啊，那边我还从来没去过呢。”</p>
<p>“我也没来过，天天除了上课就是宅在宿舍里。”</p>
<p>“走吧，看看那边有什么。”</p>
<p>我们沿着道路走去，两边房屋逐渐被田野替代，水泥路像嵌在土里一样，偶尔有些汽车和骑电车的行人匆匆经过，而我们没有目的地，悠闲的行走在田野中，不断在两侧大树的阴影中进入又走出。</p>
<p>“我前几天专业考试，结果出来了，成绩很差。”她说。</p>
<p>“差多少啊？”</p>
<p>“差一半及格，噗哈哈哈哈。”说完她自己忍不住笑了。</p>
<p>“哈哈哈哈哈哈。”</p>
<p>“本来专业课学的就不是很好，那几天回家又缺了很多课，回来后心情不太好，完全忘记了要考试，也没想着抓紧补习一下。哎呀怎么又说起那件事了，不说了不说了。”</p>
<p>“有些事情不是突然一阵狂风暴雨，过后就雨过天晴，再也找不到它的踪迹，而是狂风暴雨接着永不停歇的绵绵细雨，让人心中始终有一块潮湿的地方。人又不是没有感情的机器，都需要一段时间慢慢缓一缓嘛。”</p>
<p>“你看你看，你又开始说那些老母鸡汤味的道理了。”</p>
<p>“嗯....”</p>
<p>“哈哈哈哈我知道，你一时想不出什么安慰人的话，又怕停下话题尬住，只能发挥你那钢铁齿轮组成的大脑，说些不知道从哪本书上看到的话。”</p>
<p>“呜呜呜理解万岁。”</p>
<p>我们不知不觉走了很远，周围的环境完全不认识了，完全没有了城市的痕迹，路边狗尾巴草轻轻摇摆，掺杂了一些不知名红色或黄色的小花，偶尔也能见到蜜蜂在花草间飞舞。</p>
<p>“这是什么草啊？”她问到。</p>
<p>“苍耳，等它熟了，上面很多类似小钩子的刺就很硬，往头发上一扔就能粘住。”</p>
<p>“哦我知道是啥了，你再看看那个是什么草呢？”她指着旁边。</p>
<p>“牛筋草喽。”</p>
<p>“那边的呢？”</p>
<p>“那是树啊，油桃树啊。”</p>
<p>我突然反应过来：“桃树，现在这个季节也该熟了吧，走去看看。”</p>
<p>我们走到篱笆前看去，树上的桃子有的已经红彤彤，像刷了漆般光滑，阳光穿过树叶间隙照在上面，反射出诱人的光。</p>
<p>我偷偷说：“我进去给你摘两个，你在这帮我望风。”</p>
<p>“啊？别吧，要是被抓到了....”</p>
<p>我没等她说完，就翻身钻了进去，走了几步后看向她，虽然刚刚还在劝阻，现在却已经认真又有点害怕地执行我给她安排的任务了。</p>
<p>我进去后仔细查看，大部分还是有些青涩，慢慢的在寻找中越走越深了。</p>
<p>摘了几个后，我听到她小声地大声地喊：“我看到有人过来了，快出来！”</p>
<p>我听到后弓着腰赶快往回走，即将靠近时看到她突然装作无事发生，站在路边四处打望，我就躲在了树后观察，几个骑电车的行人经过，等待一会后我翻了出来。</p>
<p>她长舒一口气，惊魂未定地说：“吓死了我，我还以为是管桃树的人呢。”</p>
<p>“哈哈哈哈看把你吓的，摘两三个没事的。”</p>
<p>“哎呀快走快走。”她催促着。</p>
<p>随后我们快步离开了桃园，直到走远了，我从兜里把桃子掏了出来。</p>
<p>“也没有水洗洗了，擦擦吃吧。”我说。</p>
<p>“这上面会不会还有农药啊？吃完咱俩嘎巴一下栽田里了。”</p>
<p>“哈哈哈哈不会不会，快熟的时候一般不打药，没事的。”</p>
<p>她拿起来看了看：“你这半天怎么还摘了一个坏的啊？”</p>
<p>“这你就不懂了吧，我看里面没几个很熟的，这是被鸟啄的，不是坏了，被鸟啄过的都是甜的。”</p>
<p>“还有这个说法？”</p>
<p>“不信你尝尝。”我擦了擦给她。</p>
<p>她半信半疑的咬了一口：“嗯~确实很甜。”</p>
<p>我们大口咬着油桃。</p>
<p>“居然还有这种地方，来这好几年了我都不知道。”我嚼着果肉说。</p>
<p>“踩好点了是吧，等晚上再来干票大的。”</p>
<p>“那我晚上还叫你来望风。”</p>
<p>“哈哈哈好。”</p>
<p>插科打诨中，我们走到了一个路口，两侧田野开阔了起来，金黄的小麦一直连到天边，在云朵的间隙中斑驳，在田野随着风不断荡漾。两侧的树木不知何时消失，太阳照来，额头微微冒出细小的汗珠。</p>
<p>她抬起手掌挡着眼睛，四处观望：“咱们到哪了？有点热往回走吧。”</p>
<p>“不知道啊，我看看地图。”我掏出了手机看了看。</p>
<p>我指着路口的另一条路：“走那条路吧，也能回去。”</p>
<p>与来时的情况正好相反，城市的痕迹慢慢取代了自然，走了一段路后我就后悔了这个决定，这条路旁边一颗树都没有，两点多的太阳持续烤着我们，我们背后湿了一大片后才终于回到了城市中。</p>
<p>两个人又渴又乏，我看到旁边的KFC，我说：“进去喝杯可乐、吃个冰淇淋？”</p>
<p>“好...”她有气无力的说着，感觉太阳都把她晒蔫了。</p>
<p>我推开KFC的门，一股凉气吹来，先是感到凉爽，然后打了个激灵。我们领完餐找个靠窗的位置坐下，猛嘬一口，感觉整个人都活过来了。</p>
<p>等我们缓了一会，活泼劲上来了，又开始叽叽喳喳的说着笑着。直到太阳渐渐落下，透过窗户看到倾斜的光线照在路上。</p>
<p>“走吧，坐的我屁股都疼了。”她说。</p>
<p>推开了门走出，长时间待在空调屋里，外面平和的温度也显的闷热。</p>
<p>她抬起头看向树梢：“这条路挺不错啊，两边的树叶正好遮住了太阳。”</p>
<p>“嗯嗯，还真没注意过，之前要不就是坐车从这里经过，要不就是晚上，现在一看，就像进了森林一样。”</p>
<p>两侧的梧桐树枝干发达，树叶茂盛，在人行道抬头望去，遮掩的密不透风，只有马路中间漏出一条天的缝隙，往前看，每隔一段就印上了另一侧树干的影子。在屋中的这段时间，风把成块的云朵吹成混合在一起的薄薄的形状，就像水墨画中一抹若虚若实的颜料，阳光穿过云层，削弱了亮度，更显的发黄。而那些被阳光照耀的边缘的树叶，像蝉翼一样轻薄，透着亮光，也更加翠绿。我们就在这洋溢着翠绿和昏黄的颜色中流淌。</p>
<p>我时不时捡起树上掉下来的梧桐果，一脚踢飞一个，有些还未成熟的，一脚可以踢飞好远，有些成熟过头、松松散散的，一脚踢出，只会在脚尖炸开，留下大片飞絮，在阳光中缓缓下落。</p>
<p>我在捡小球的过程中，发现了一根十分笔直的梧桐树枝，大约一米二三长，比大拇指粗些，整体油光滑亮。我捡起来轻轻一甩，能感到划开空气的震动从末端传递到手掌。</p>
<p>我右手抓着树枝末端在胸前立了起来，上下打量着：“我去，这根棍子也太完美了。”</p>
<p>“一根树枝而已。”</p>
<p>“不不不，我从来没见过这么完美的棍子。”</p>
<p>我说完看向她，她脸上浮现一股想笑又无语的表情：“这不就是根普通棍子吗？”</p>
<p>“你看看你看看。”我把棍子递给了她。</p>
<p>“不要。”</p>
<p>“哎不要就算了，你不懂。”我举手摇着棍子。</p>
<p>我们走到学校门口时已经太阳快要落下了。</p>
<p>她回头刚想说话，看到了我手里的棍子：“你还没扔啊？”</p>
<p>“扔了干嘛？我要带回去留着。”</p>
<p>她轻轻上仰着头：“额....”</p>
<p>“哎，一会我就不和你一起吃饭了，我朋友她们叫我。”她说。</p>
<p>“那你快去吧。”</p>
<p>她又想说些什么，感觉欲言又止的样子。</p>
<p>“怎么了？”我问她。</p>
<p>“哎呀没什么，我走啦。”</p>
<p>“嗯拜拜。”</p>
<p>说完她便扭头走了，我站在门口看着她离去。几步后她又折返回来，食指冲我勾了勾，我弯下腰，她趴在我耳边鬼鬼祟祟的说：“晚上记得叫上我啊。”说完她自己忍不住笑了。</p>
<p>我轻声却又无比坚定地回答她：“放心吧。”</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/54</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>感觉（四）</title>
<link>https://jame.work/html/post/53</link>
<description>
<![CDATA[<h3>感觉（四）</h3>
<p>她消失了。</p>
<p>上次相聚大约半个月之后，她就消失了，仿佛从人间蒸发一样，没有了任何讯息。发短信不回，打电话不接，上午电话提示还是“正在忙”，下午就变成了“已关机”。</p>
<p>我去过餐厅、她的宿舍、门口我们常去的那家小饭馆、甚至根据课表去教室寻找，企望她在教室里上课，但全都没有找到她的身影。和她同寝室的室友说睡觉前还在呢，一觉醒来人就不见了，没人知道她到底去了哪里。</p>
<p>那几天每天早晨醒来第一件事就是打开手机，看看有没有她的消息，而我每次试着拨打她的电话，得到的只有“电话已关机”。</p>
<p>吃完晚饭后我去校门口等她，一连几天都没有结果，后来我觉得也不是办法，决定早点回去，可躺在床上左翻右拧，怎么都睡不着，还是又爬起来去了门口。</p>
<p>从宿舍到门口的那段路，之前从未感觉那么长，那么累人。我甚至幻想当我走到门口时，她正好出现，可我带着这种幻想越是靠近大门，幻想的裂缝就越大，等我彻底走到门口，幻想也就彻底破灭了。</p>
<p>她到底去哪了呢？我猜可能和她母亲的病有关，应该是回老家了吧，我这样安慰自己。可是她要是回去了为什么不接我电话呢？为什么没有给我留下任何消息呢？会不会是在路上出车祸了？河边散步掉河里了？甚至被人绑架这种情况我都想过。</p>
<p>大约一周后，那天下午我正在上课，因为晚上的原因，我正昏昏欲睡，完全没听进去讲课的内容，桌上的手机传来一声震动把我惊醒，我拿起手机，看到了她的消息。</p>
<p>“回来了，刚出火车站。”</p>
<p>我再三确认我没有看错，也确认了这就是她发的消息，我急忙回复：“发个位置吧，我去接你。”</p>
<p>发送后我紧盯着屏幕等待她的回复。</p>
<p>“不用，我打出租车了。”</p>
<p>我回复她：“好。”</p>
<p>在息屏后的一瞬间，困意全无，心脏突然开始快速跳动，或许是这几天没休息好的原因。</p>
<p>下课后我就跑到学校前街路口，感觉时间变得漫长，每一秒都像被拉成了两秒，我在门口来回踱步，左顾右盼，迟迟等不到她的出现。</p>
<p>一辆出租出停在路口，有人下车了，是她，从后备箱拽出了行李箱，拖着朝我这边走来。</p>
<p>是她。</p>
<p>激动、慌张，两条胳膊感觉放哪里都不合适，别扭的站着。</p>
<p>她也看到了我，先是朝我跑了过来，然后突然像是想到了什么，又放缓了脚步，等我稍微能看清她的面貌，发现她好像变一个人，我从这个熟悉身影上找不到一丝往日的活泼开朗，只看到了疲惫，青灰色的黑眼圈和发红的眼眶。</p>
<p>行李箱轮子的声音越来越近，在我面前停下。</p>
<p>“你最近去哪里了？怎么也不回我的消息，手机也关机了，这几天怎么了？”</p>
<p>她呆住了，站在我面前。</p>
<p>我又问她：“怎么了？”</p>
<p>她扔掉了行李箱，突然扑进我怀里，哭了起来。</p>
<p>不是轻声啜泣，是大声嚎啕，嚎啕大哭。我有些手足无措，犹豫了一下也抱住了她，听着她的哭声从胸腔传到耳蜗。</p>
<p>就这样我们站在街头，她在我怀里哭泣，我使劲搂住她，她的哭声却更大了，过往的人们时不时看着我们。但我眼中对这些行人、这条街道、这个世界，世间万物都没有了任何感知。周围的人群像电影中倍速那样不断加速，加速到模糊成一片连起来的杂乱的颜色，他们迅速出现，行走，又迅速消失。</p>
<p>唯独我们一直伫立在画面中心。</p>
<p>或许是五分钟，或许是两小时，不知多久，她的哭声渐渐消失，变成一阵阵哽咽。</p>
<p>我轻声问她：“中午吃饭了吗？”</p>
<p>“没有。”</p>
<p>“要不一起去吃点东西吧？”</p>
<p>“不想吃。”</p>
<p>“吃饱了才有力气，先去吃饭吧，吃饱了就能更大声地哭了。”</p>
<p>她噗一声笑了出来，冒个大鼻涕泡粘在我衣服上。</p>
<p>她松开了抱住的胳膊从包里掏出纸，擦了擦衣服也擦了擦自己。抬起头似乎有些埋怨的看着我，我看到了那层飘在她瞳孔上的泪水。</p>
<p>她带着哭腔说：“本来早都不哭了，你一问我怎么了，又忍不住哭了。那都已经哭了，你又说什么吃饱了才能大声哭，又把我给逗笑了，你真是太讨厌、太烦人了。”</p>
<p>我不知该用怎样的言语和表情去回应她，便转身拉着行李箱说道：“走，去吃饭。”带着她去了我们平时经常去的饭馆，点了平时经常吃的拌饭。</p>
<p>在等餐的过程中，她低着头坐在椅子上，我想问问她怎么了，想说些安慰的话，却不知如何开口。为什么？为什么我感觉到了尴尬呢，之前即使我们不说话，静静的坐着，也从来没有过这种感觉，我只能尴尬地来回摆弄着餐具。</p>
<p>一会我听到店员在喊：“两份烤肉拌饭好了，谁的拌饭？”我起身去端了回来。</p>
<p>给她递了双筷子，我们开始吃饭，我时不时瞄她一眼，她大口吃着，嚼着，眼泪却慢慢流了下来。</p>
<p>她嘴里还有饭，含糊不清又断断续续，因为哭泣的原因，以一种奇怪的声调说：“其实我上次回去医生就说了，只是我没想到这么快，我还以为我早就做好了准备。”</p>
<p>“除了回去的那天我哭了，中间这几天我都没哭。但就在昨晚，我一想到我明天就要走了，永远的离开我妈，离开这座老房子，我想到了原来一家人夏天晚上坐在院子里吃饭的时候，又想到我小时候，又想到我小时候的我妈，还是没忍住哭了。”</p>
<p>我停下吃饭，抽了两张纸给她递了过去。</p>
<p>她接过擦了擦鼻涕眼泪，低头又沉默不语。屋里人们的谈话，店员的叫喊，门推开又关闭的声音，窗外汽车行驶过的声音，一起淹没了我们。</p>
<p>一会她放下了筷子，彻底擦干了眼泪，两条胳膊压在在桌子上，双手攥拳，像下定了某种决心看着我：“从现在开始，我再也不会哭了！”</p>
<p>我略带着笑对她点了点头。</p>
<p>“嗯！就这样，吃饭！”她说完拿起筷子大口扒起饭来。</p>
<p>“慢点吃。”我倒了杯水给她。</p>
<p>她抓起杯子一口气喝完了，又开始大口扒饭。</p>
<p>那一刻我仿佛又看到了曾经的那个开朗又坚韧的她，对她说道：“这才对嘛，生活想压垮你，你偏扛着它站起来，你不是说过什么对抗生活要坚强之类的吗？”</p>
<p>她停下了咀嚼，目光落到了桌子上：“.....那都是硬气话...谁还没偶尔说过几句硬气话。”</p>
<p>抬起头又倒了一杯水，喝了两口后靠在靠背上：“唉。我这两天倒霉极了，那天早上匆匆赶到火车站，结果上了车发现手机丢了，问乘务员他们说没见到，会帮我留意一下，现在想，可能上车时丢的。到站后借别人的手机联系了我爸，我只记了我爸妈的电话，也联系不上你。”</p>
<p>“结果我爸来了先训了我一顿，说我这么大人了手机都看不住，今天早上上火车前我才补办的电话卡，其实我当时下了车就该补，回了村我们那边没有营业厅，但当时又累又难受，完全晕头转向了。”</p>
<p>“那两天肚子还疼，想睡觉，老家的床没有床垫，薄薄的褥子一点都不软，晚上睡觉硌得我生疼，这几天身体好像都不是我自己的了。”</p>
<p>“.....我这么大的人了连自己都照顾不好，你是不是觉得我很笨啊？”</p>
<p>我抬头看着店内的装潢，屋顶没有吊顶，直接抹了一层白漆，吊着几根长管的led灯。对她说：“很多情况就是越急越乱，越慌越忙，有些事情我们从小就知道一定会来，比如生死离别，总觉得它很远，我们好像早就做好了准备，而它真正到来的时候，谁都会难过，都会不知所措，出点错误也难免。”</p>
<p>“其实很多事大不了就哭一场，狠狠的哭一场，哭完擦干眼泪，慢慢的也就过去了，生活依然继续生活。”</p>
<p>“我这样说会不会觉得我没有人情味啊。”我十指交叉抵住了额头。</p>
<p>“是像你能说出来的话。”</p>
<p>她拿着勺子来回翻弄着饭：“我发现你真是个奇怪的人，有时候吧觉得你很冷漠，那种理性的冷漠，像个机器一样没有感情，有时候又觉得你很...”</p>
<p>“这不学你说的嘛，偶尔说两句硬气话。”</p>
<p>她抿着嘴笑了。</p>
<p>吃完饭后天已经黑了，我们在街上散步，些许闷热的夜风不断，耳边传来蝉滋滋滋的叫声，我突然发觉街上的人似乎比前几天多了很多。我们从生活聊到生命，从家人聊到感情，从街头走到了公园又走了回来，当我察觉时已经回到了学校门口。</p>
<p>我们边走边聊，前几天从宿舍到门口这段漫长的路，现在又变得如此短暂，不知不觉走到了宿舍楼下。</p>
<p>她说：“这两天让你担心了。”</p>
<p>我说：“理解，那种情况确实没法联系我。”</p>
<p>短暂的沉默，一阵风吹过树叶，沙沙声填充了我们对话的间隙。</p>
<p>“你期待我回来吗？”</p>
<p>“当然了，那还用说。”</p>
<p>她停顿一下：“那要是有一天我离开了你会难过吗？”</p>
<p>我愣住了，回过神来挠了挠头：“哎呀，快回去睡觉吧，明天上午还有课呢。”</p>
<p>她轻声笑了，留下一句：“走了，明天见。”便转身走进了宿舍楼里。</p>
<p>我看着她进入宿舍内，转头向我挥挥手，便爬上了楼梯，月光照在门前台阶，照的我有些恍惚，我看着楼梯的扶手，不锈钢的。</p>
<p>回去的路上，发现今晚的月亮似乎比前几天的更加明亮，风也很柔和，我扯起衣服，看到上面还残留着眼泪和鼻涕的痕迹，竟然不自觉地笑了。</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/53</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>感觉（二）</title>
<link>https://jame.work/html/post/51</link>
<description>
<![CDATA[<h3>感觉（二）</h3>
<p>今天天气很好。虽说已到夏天，但今天的风是凉的。</p>
<p>因为帘子没有全部拉开，屋里有些黑，看着外面的树被夕阳照的绿的发黄，就像在不透光的小盒子里看世界一样，在阴暗中窥探美好一样。</p>
<p>我们决定出门。</p>
<p>“好凉快。”</p>
<p>我说：“在阴影里还有一丢丢小冷呢。”</p>
<p>蓝天，有些角落蓝的发黑的蓝天，几片零零散散的白云，树木摇摆。经过路口，夕阳照的马路晃眼，一直未停的风又使了一股劲吹来。</p>
<p>风把短袖吹的紧贴身体，我有些自言自语：“该怎么向你形容呢？”</p>
<p>“啊？什么？”她歪着头大声问道。</p>
<p>“喜欢这种感觉，很舒服。”</p>
<p>“确实挺舒服的。”</p>
<p>“我记忆中有这样的画面，小时候，也是风和日丽的下午，耀眼的太阳和马路，只不过那是秋天。”</p>
<p>“嗯嗯。”</p>
<p>“但是仔细一想，我记忆里的画面，根本就不存在于我家附近的任何地方，那样的光景好像是从一本插画书上看到的，时间一长，慢慢地竟把曾经的幻想当成真实的记忆了。”</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/51</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>感觉（三）</title>
<link>https://jame.work/html/post/52</link>
<description>
<![CDATA[<h3>感觉（三）</h3>
<p>我们坐在长椅上休息，边吃着包里的零食边说些乱七八糟的话。</p>
<p>呲的一声，我打开了可乐罐。</p>
<p>前后翻折可乐拉扣，把它掰了下来。</p>
<p>两根手指捏着拉扣问她：“你好，你愿意嫁给我吗？”</p>
<p>“哈哈哈这也太磕碜了吧，我不愿意。”</p>
<p>“哪里磕碜了？”</p>
<p>“别人都是钻戒，不说钻戒，至少也是黄金的吧？”</p>
<p>“不是这样的，你想，每天得有多少人拿着黄金钻石去求婚，而拿着易拉罐卡扣求婚的屈指可数吧，所以这不比钻石黄金更稀缺吗？”</p>
<p>“也对...哎不对！那也不是一回事啊，你真是太会诡辩了！”</p>
<p>“哈哈哈，来伸出手给你带上。”</p>
<p>她伸出了手，戴上后她看了看 ：“有点勒，那我也把我的给你带上。”</p>
<p>“咦~不要，你刚才打开的时候可乐都溢出来了，上面肯定黏糊糊的。”</p>
<p>“你这个也很黏啊！”</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/52</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>云朵飘过， 忽明忽暗。 上帝像个调皮的小...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/15</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>云朵飘过，</p>
<p>忽明忽暗。</p>
<p>上帝像个调皮的小孩，</p>
<p>不断拨弄着光的开关。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/15</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>养花的诀窍。</title>
<link>https://jame.work/html/post/50</link>
<description>
<![CDATA[<p>养花的诀窍。</p>
<p>水源、土壤，</p>
<p>阳光、一点点爱。</p>
<p>不催促、不揉搓，</p>
<p>蹲下、看她慢慢地开。</p>]]>
</description>
<pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/50</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>——这时我 在遥远的记忆中—— ……嗅到...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/14</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<br>
<br>
<br>
<br>
<p>——这时我</p>
<p>在遥远的记忆中——</p>
<p>……嗅到了某种熟悉而甜美的――</p>
<p>丁香花气息。</p>
<p>😭😭😭</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/14</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>鸟（三）</title>
<link>https://jame.work/html/post/49</link>
<description>
<![CDATA[<h3>鸟（三）</h3>
<p>故事开始。</p>
<p>恶心的鸟。</p>
<p>装上子弹，打开保险，</p>
<p>在我们面前喋喋不休地说着：</p>
<p>“贪婪、恐惧、疏离、虚伪、自私、狭隘....”</p>
<p>喋喋不休。</p>
<p>“快闭上你的臭嘴！” 我急忙打断。</p>
<p>它吼叫着开了枪，</p>
<p>子弹从我妻子眉心穿过，</p>
<p>它沉默，微笑后开始哭泣。</p>
<p>“这是你想要的？”</p>
<p>“来，大口咀嚼我的痛苦。”</p>
<p>“来！来！来！”</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/49</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>鸟（二）</title>
<link>https://jame.work/html/post/48</link>
<description>
<![CDATA[<h3>鸟（二）</h3>
<p>空，又空旷。</p>
<p>它悲愤地从鸟群中飞出，</p>
<p>降落，叹息，然后不断行走。</p>
<p>走过，没有土地。</p>
<p>飞翔，没有天空。</p>
<p>睁开眼，没有太阳。</p>
<p>闭上眼，什么都没有。</p>
<p>警察沿着脚印寻找到铁路旁，</p>
<p>发现铁轨上一根血迹已经凝固的羽毛。</p>
<p>它死了？或早已又飞向湛蓝的天空？</p>
<p>谁知道呢。</p>
<p>谁在乎呢。</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/48</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>鸟（一）</title>
<link>https://jame.work/html/post/47</link>
<description>
<![CDATA[<h3>鸟（一）</h3>
<p>清凉的，干爽的，滑溜溜又舒服的。</p>
<p>男人缺爱，女人缺爱，</p>
<p>大人缺爱，小孩缺爱。</p>
<p>闷热的，潮湿的，黏糊糊也令人难受的！</p>
<p>目击者称，</p>
<p>一只羽毛潦草的鸟，开枪打死了一对夫妇，</p>
<p>在尸体旁留下一张纸条：“爱也缺爱。”</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/47</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>夕阳逐渐消亡，</title>
<link>https://jame.work/html/post/46</link>
<description>
<![CDATA[<p>夕阳逐渐消亡，</p>
<p>黑暗即将笼罩，</p>
<p>惶恐的人们，</p>
<p>找不到房屋、道路、和家的方向。</p>
<p>别害怕——</p>
<p>我拉开窗帘，</p>
<p>点亮灯光，</p>
<p>为世界挂上一顶皎洁的月亮。</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/46</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>在我的童年记忆深处，一个不起眼的小棚子，...</title>
<link>https://jame.work/html/post/45</link>
<description>
<![CDATA[<p>在我的童年记忆深处，一个不起眼的小棚子，有一只大黑狗趴在那里，从十几年前，也直到现在。</p>
<p>它是我姐姥姥家送来的，那时它大概一两岁，纯黑的毛发，很大，或许是那时我还小，显得它很大。在院子的最后面，有一个小棚子，两侧是厕所，棚子下放着各种农具，于是便收拾了一下，把它拴在那里了。</p>
<p>农村养狗和城里养狗是不同的，城里养的狗是作为宠物陪伴，而农村养狗是当做工具看家护院，不像城里的狗悉心照顾，我们吃剩下的饭菜，统统倒在一起，我奶奶每天就端着锅去喂他。在棚子下面，一个钉在地上的铁钉连着链条，一个不锈钢脸盆作为它的饭碗，还有它肚皮下那块常年湿漉漉的土地，那就是它的全部了。</p>
<p>我爷爷曾经试过把它散养，牵着链条刚出屋子，它便见到人或其他狗就开始对着狂吠，一股冲劲拽着我爷爷往前踉跄，所以后来便打消了这个想法，从我上小学一直到初中，它就一直被拴在院里的棚子下。</p>
<p>如果只是这样，我应该不会对它有什么特殊的情感，改变契机出现在已经收养它五六年后，需要盖新房时，我们把家里的所有东西都搬到了东边的一处房子暂住，那个房子比较小，院子也很小。狗就拴在了厕所旁边，而链子长度足够它走到厕所门口，它一见到你来，便朝你边扑边叫，但那时我不懂，它并不是想咬你，它是想亲近你。我刚开始去厕所时，都是贴着墙边进去，出来时也同样，有时偷偷探出头观察它在哪，即是有点害怕，也是有些嫌弃它身上脏乎乎的，不想碰它。</p>
<p>有一天下午，我从厕所出来后，它像往常一样开始叫唤，一个想法莫名其妙出现在我的脑海：“摸摸它”，但我当时很紧张，因为从来没有摸过它，它平时见到生人狂吠的摸样已经刻在了我心里，我很怕它突然咬我一口，我伸手靠近它，它也靠近我，而它一靠近我，我就吓的收回了手，就这样来回拉扯，犹豫半天，最后还是壮着胆子去摸了它。或许因为第一次有人想和它亲近，或许是因为我刚上完厕所身上有股便便味，它一个劲舔我的左手手心，那是种很奇怪的感觉，它的舌头热热的，有点黏糊糊，舔的我手心痒痒的，又有点舒服。我用右手一遍遍捋它头上的毛，它开始哼哼唧唧的撒娇，从它来我家后，我应该是第一个抚摸它的。</p>
<p>就这样摸了一会，我跑到了过道下面看着它，它也看着我，当时又激动又开心，交到了一个陌生又熟悉的朋友。后来我也不怕它了，只要我上厕所出来，就会蹲在那里摸它一会，有时偷偷给它扔个馒头，剥个鸡蛋，所以之后它见到我总是比见到家里其他人更兴奋，尾巴摇的像螺旋桨一样。可能是记忆的美化，也可能真的就是这样，我记不太清了。</p>
<p>几个月后，新房子建好了，新房子没有了一翻就能过去的墙头，也没有那块潮湿的土地，卷帘门和瓷砖替代了它们。我们那几天忙着搬东西，把大部分东西搬完后，院子里的那条大黑狗就格外显眼。我爷爷寻思着它没用了，卖了吧，不再需要它看家护院了。</p>
<p>也是一个下午，收狗的人来到我家，先商量好了价钱，我爷爷配合他制服了那条狗，解开了它的链子，布条解开后它脖子那一圈毛发都掉完了，漏出有些发红的勒痕。紧接着大铁钳就卡住它的脖子，它挣扎，它大声地吼叫，身体左扭右扭，但始终挣不开，刚开始是敌对的吼叫，后来变成了凄惨的哀嚎，在那个宁静的下午，声音好像传遍了整个村庄。我和我奶奶站在一起，我看到我奶奶流泪了，我也流泪了，我为什么当时没有求我爷爷留下它呢？</p>
<p>后来我爷爷和收狗的人一起把它拖到了摩托三轮车上的笼子里，给了我爷爷几张钞票，他便准备走了，我跑到门口看着车里的大黑狗，如同第一次亲近后那样，它也看着我，摩托三轮的启动声，盖住了它的叫声，我看着那辆车越来越远，慢慢的不见了。我回到院子里，看到拴它的链子和饭盆，感觉心里空落落的，仿佛什么都没有了，又感觉心里沉甸甸的，像是有块大石头。</p>
<p>不知为何，在离别了十几年后的今夜睡前，我突然想起了它，相处五六年却只认识了几个月的那条大黑狗，于是就写下了这篇随笔。早在那个感情汹涌的下午，我就把它一直留在了记忆尽头的小棚子下。</p>]]>
</description>
<pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/45</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>好吧，还是写一些东西吧，虽然不知道为什么...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/13</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>好吧，还是写一些东西吧，虽然不知道为什么要写，要写什么，想到哪写到哪吧。</p>
<p>我很久以前，好像也不是很久，发现一种能治疗想自杀的方法，就是假装我已经自杀了，那既然我已经死了，还有什么需要担心考虑的呢，而且也没有用了，因为我“已经死了”。</p>
<p>那么因为我“已经死了”，就不用再去考虑那些“失去的”，“未得到的”和“不想得到的”东西，只需要生活就行，所遇到的一切不顺心的事情时，就想着，反正我已经“死了”，这又有什么所谓呢？最坏的情况不过是导致死亡，但是我现在已经“死亡”了，没有比这更坏的情况了，所以发生的事情只要不是死亡那就都是好事（已经在谷底了，怎么走都是向上是吧哈哈哈哈哈）。</p>
<p>其次那就是，我最近不想再去关心那些乱七八糟的事情，只想变成一只没有脑子的猪，每天除了工作外，该吃吃该玩玩该睡睡，什么生活的意义啦，事业前程啦，乱七八糟的一堆，统统不想，你也千万别想着去寻找什么意义，意义意义，有个鸡巴意义，一切都没有意义，一件事情好玩，想做，乐意去做就行了。</p>
<p>我是带着笑写完的，一边写一边吐槽自己，跟写笑话一样，还有，我正在生活。</p>
<p>这篇显得罗里吧嗦的，无所谓，我不在乎你怎么看，因为我已经“死”了。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/13</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>感觉（一）</title>
<link>https://jame.work/html/post/44</link>
<description>
<![CDATA[<h3>感觉（一）</h3>
<p>在公园里疯玩了一整天，</p>
<p>黄昏时都累了，朝着门口走去，</p>
<p>快分别时我们站在河边的柳树下。</p>
<p>“现在心情好点没？”我问。</p>
<p>“一直都不坏嘛。”</p>
<p>我趴在栏杆上望着水面说：“你总是笑呵呵的，最近发生的那些事情，有时候我都替你感到难过。”</p>
<p>她笑了出来：“生活又没有怜悯之心，哭泣最没有用，要么坚强要么死亡。”</p>
<p>我听到这话沉默许久，不知该说些什么，看着垂下的柳条被风吹得不断拨动水面，荡起阵阵涟漪。</p>
<p>柳枝缠住了她的头发。</p>
<p>她察觉到我的沉默，笑着解开了被缠住的头发：“别发呆啦，走吧，一会我坐五路公交车回去。”</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/44</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>故乡学校后，</title>
<link>https://jame.work/html/post/43</link>
<description>
<![CDATA[<p>故乡学校后，</p>
<p>有一条长长的河流，</p>
<p>岸边长满芦苇和蒲棒。</p>
<p>童年的部分时光，</p>
<p>随着流逝的河水一起流淌。</p>
<p>昨天重返旧地，</p>
<p>潮湿又滑溜溜的苔藓爬满两岸，</p>
<p>看到一个孩子陷在了河边，</p>
<p>赶忙过去查看，</p>
<p>发现是年少的自己，</p>
<p>一直被困在了那里。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/43</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>从幼儿园准备着小学，从小学准备着初中，然...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/12</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>从幼儿园准备着小学，从小学准备着初中，然后再准备高中、大学。</p>
<p>在大学准备工作，工作后准备结婚，结婚后准备生育，循环往复。</p>
<p>人从出生就开始准备着死亡。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/12</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>游戏只是一堆数据，</title>
<link>https://jame.work/html/post/42</link>
<description>
<![CDATA[<p>游戏只是一堆数据，</p>
<p>人体不过万千细胞。</p>
<p>当生日歌响起时，</p>
<p>我不会让沉重的愿望，</p>
<p>落在绵软的奶油上。</p>
<p>当新年的烟花彻夜不眠，</p>
<p>人们欢呼雀跃，</p>
<p>我也不会因此而感到高兴，</p>
<p>因为那只是地球公转一周。</p>
<p>那么，</p>
<p>格格不入，</p>
<p>似乎不解一切风情的我，</p>
<p>究竟该如何表达对你的爱呢？</p>
<p>坐在窗前苦思冥想，</p>
<p>香烟的烟雾不断缭绕。</p>
<p>我想：</p>
<p>金钱显得太过功利，</p>
<p>情话未免轻浮肉麻，</p>
<p>一直思索到了深夜。</p>
<p>决定去热闹的花园里，</p>
<p>为你采一朵沉默的花。</p>]]>
</description>
<pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/42</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>记录梦。 我们应该是在上自习，教室西侧的...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/11</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>记录梦。</p>
<p>我们应该是在上自习，教室西侧的落地窗，让夕阳光透了进来，有风，很舒服的一个下午。</p>
<p>门被推开，进来大概三四个人，一个人直奔讲台，其他人则分散开坐到了下面。</p>
<p>“把你们的银行卡号和密码写到纸上交给我。”站在讲台上的那个人说。</p>
<p>我们感到疑惑，回头一看，发现他的同伙腰间都别着手枪。</p>
<p>“我们不想害命，只要大家乖乖配合”。</p>
<p>整个屋里气氛瞬间紧张起来，我想着如何逃走，他的同伙立刻起身将前后的门上了锁，锁芯咔哒一声如针般扎了一下我的神经。</p>
<p>我飞快的思考，想着有什么对策让损失最小，虽然他们有枪，但是就三四个人，我们有三四十，只要大家一起行动，四五个人抓住一个劫匪，对付他们还是绰绰有余，但是如何通知协调大家呢？会不会有人害怕不敢行动导致失败？导致有人死亡？</p>
<p>大家已经开始在书上、本子上写了，我放弃了这个想法。但又产生一个新的问题，纠结是给他写个真的还是假的，如果是假的卡号他会检查吗？他如何检查呢？那个情景真像在考试，他们是监考老师，其他同学已经在奋笔疾书，而我狗逼不会，焦躁不安地坐着。</p>
<p>“稳一把，还是写个真的吧。”但是写真的卡号，也有几个选择，几张银行卡里，几张没有钱，有的五千，有的一万多，我怕别人写的都是没有钱的空卡，那我就亏了，但是又怕劫匪一会进行检查，写一张没钱的卡或者卡里没几个钱会激怒他们。十分的纠结。</p>
<p>更让人焦虑的是，我完全不知道卡号是什么。银行开户后，银行会发一本书，上面会有银行卡的信息、用户信息和一些理财知识等等，桌上正好有两张有钱的银行卡所对应的书，我抓起书翻找，边翻找边考虑到底给他写哪个卡号。屋里除了写字声就只剩下哗啦哗啦我来回翻页的声音。</p>
<p>有的人已经写完了，劫匪开始收集大家写好的纸。而我不但没有想好到底给他哪一个，而且那两个卡号一个也没有找到，密码也记不清了，如果我写的卡号或密码是错的，他会不会认为我在骗他？两排桌子中间过道的最后面，领头的贴着墙坐着，同伙把收集好的纸交给他，他拿着类似pos机的东西开始进行转款，然后教室里又多了滴滴滴的按键声。</p>
<p>我正在努力的回忆，他起身走了过来，脚步声离我越来越近，他站在我的桌前，稍微俯下身子，看看我都写了什么，我面前的书上只有几行被横线划掉的数字，大脑一片空白，我真不记得了。他站在我前面大概1分多钟，什么也没说，什么也没干，但是我的头都快趴到桌子上了，我感觉他在按着我的头，虽然并没有。之后他围绕整个教室转了一圈，又坐到后面。</p>
<p>一段时间后，整间教室就我一人还没有交给他，他食指转着枪走到我面前，正要说话，我先进行了解释：“稍微等我一下，我忘了银行卡号，正在找”，他搬个凳子，坐到了我面前。我又说：“大哥，这个书上好像没有，要不然我拿手机看看我的电子银行上面行吗？”他稍微点了一下头，有多稍微呢？以至于我都不确定他到底点了还是没点，我紧张的把手慢慢伸进裤兜，缓慢的把手机抽了出来，放到了桌子上。</p>
<p>我又抬头偷瞄了他一眼，而他的眼神与我的眼神正好相碰，我赶快低下了头，打开了电子银行。奇怪，怎么没有银行卡号呢，我心里嘀咕，我不断的点击各种标签页，就是找不到银行卡信息的页面，越点击我心跳越快。他终于等的不耐烦了，起身站到我面前，用枪指着我：“行了，那就这样吧，别找了。”</p>
<p>我吓的连忙解释，“等一下等一下！我在这个上面没找到，要不我现在给我爸妈打电话，问一下我的卡号是多少！”说完我立刻又想到，如果电话通了，我可以大喊一声被抢劫了快报警，而劫匪肯定也会想到，会以为我打电话表面是要卡号，实则是通风报信，所以我又马上改口：“不打电话！我就在微信上问，或者你们打字问也行！”</p>
<p>好吧，在故事最刺激的时刻我醒了，准确来说是被吓醒的，太哈人了。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/11</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>抱歉啦，让你伤心了，</title>
<link>https://jame.work/html/post/41</link>
<description>
<![CDATA[<p>抱歉啦，让你伤心了，</p>
<p>以后我每天都会为风和大树写一封信，</p>
<p>告诉它们我的讯息，并期待着回信。</p>
<p>也会为你。</p>
<p>鸣笛声已经响起，</p>
<p>再见吧，攥得我手都有点疼了。</p>
<p>疾驰过来的风夺走了眼泪，</p>
<p>围好围巾，保重身体。</p>
<p>再见，再见！</p>
<p>决绝地撒开了紧握的手，</p>
<p>踏上驶向远方的特快列车。</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/41</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>记录梦。 五点三十醒来，窗外汽车行驶过公...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/10</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>记录梦。</p>
<p>五点三十醒来，窗外汽车行驶过公路的声音，公园里空竹的嗡嗡声，麻雀和一些不知名的鸟儿叫声作为底噪。</p>
<p>在我大概十三四岁时，老家门口的土路被替换为了水泥路，我经常在门口滑旱冰鞋，而梦中的我，则是得到了一辆新的自行车。梦真的很神奇，竟然把我的精神思想也都变成了那时的模样，我当时是骑着自行车去上学，小学的位置在我家东边，大概一公里，我骑在路上心里想着赶快到学校炫耀炫耀，让同学们看看我的自行车。</p>
<p>在我家东边大概三四百米左右，有一户卖煤球的，他爷爷是个数学老师，还曾经教过我一届，而他是个傻子，他是在夏天出生的，男婴，重男轻女的农村中这不是一个婴儿，这是一个祖宗。但后来听说是他感冒了还是发烧了，他妈用厚厚的被子将他裹了起来，在炎热的夏天，后来他就傻了。我对他的印象，就是小学上下学时的路上，他端着碗在他家门口来回逛，要是见到你，就主动往你这边走来，那时我们都会边叫着边逃跑。</p>
<p>在梦中那天还是个赶集的日子，路上比较热闹。我骑着自行车刚出发没多久，在水泥路上就看到了那个傻子，他也看到了我，我向左边走，他也向左边来，我再往左边拐，他也再往左边来，两条线眼看就要并为一个点，我奋起加速冲了过去。</p>
<p>学校的大门是朝南开的，正对马路，门口两侧有三家小卖部，我童年在那里买了无数的袋装汽水和辣条。进了学校门则正对着教学楼，再往后则是老师住的屋子和从未开放过的图书馆，再往后呢？就出了学校，经过一片田地后，有一条河。在梦中，我骑着自行车到了学校，被告知去教学楼后面停车，当我过了教学楼，后面的房屋不见了，取而代之的是宽阔的土地，学校的围墙也随之变大，却没有看到任何能停放自行车的地方，我看到了前面骑自行车的人，我想他也一定会去停车，于是便跟了上去。</p>
<p>开始的路还算平整，但是再往后路面变得崎岖不平，忽上忽下，各种小坡，我的是山地自行车，所以骑行的还算顺利，看到他们的只是普通自行车，为此还庆幸了一阵。</p>
<p>就这样骑了一会，眼前却出现了水，先是几段泥泞的沟渠，然后经过一个大下坡，融入到了后面的那条河中，我停下了脚步，想看着前面的人他怎么做。他推着自行车连走带跑的下了坡，有一条小路通往对岸，但是也被水淹没了，他躺着水过了河，然后把车停到了对岸，我想着我的是新自行车，不能弄脏了，我没有跟着他一起过去，我沿着沟渠来回走，想寻找一条干净的道路。慢慢的后面的学生越来越多，他们也不想蹚水踩着稀泥过去，于是大家就都堵在了河道边。</p>
<p>我在几条沟渠中来回翻寻，并没有容易且干净的道路，在爬上深沟的上面时，坡度和稀泥让我脚底一个劲打滑，最后我抓住了上面亭子的柱子爬了上去，沟里还有其他人，他们也抱着柱子想要爬上来，我在上面感到一阵倾斜，他们人太多，要把这个亭子给拽倒了，我连忙给他们说明了原因，他们也放弃了爬上亭子。学生或者说人们越来越多，大家一阵商讨，得出结论：“回去吧”，在我们寻找道路的这段时间中，后面的人越来越多，而前面的人停止不前，堵的个水泄不通，根本移动不了一点，我大声喊：“往后撤，往后撤，往后撤！”然后越来越多的人也加入，就像有节奏地喊口号一样，通过这种方式把消息传递到后面。</p>
<p>在等待后面的人群散开的过程中，旁边的小土坡上有几个人趴在上面玩手机，我也趴了上去，聊了几句已经忘了的话，然后就看到了帘子中间被风吹开的一小节缝隙，以及从缝隙中透出的稍微刺眼的光。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/10</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>记录梦。 阴暗、空旷、有些潮湿的废弃仓库...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/9</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>记录梦。</p>
<p>阴暗、空旷、有些潮湿的废弃仓库中传来阵阵啼哭，顺着声音，我捡到了一个婴儿。身旁的长辈拿出一本满是之乎者也的古籍，上面细数了欲望的罪恶。</p>
<p>第二段梦回到了课堂上，先是嗑瓜子，然后老师和我们玩从一到九开头的成语接龙游戏。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/9</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>扼杀欲望，停止争吵，</title>
<link>https://jame.work/html/post/40</link>
<description>
<![CDATA[<p>扼杀欲望，停止争吵，</p>
<p>把疲惫的心装进书包，</p>
<p>我想去寻找一个地方。</p>
<p>在那里，</p>
<p>云朵慵懒地趴在天边晒太阳，</p>
<p>风轻轻穿过房屋和树影斑驳，</p>
<p>树叶沙沙作响。</p>
<p>夜晚细雨绵绵，</p>
<p>轻抚房顶，</p>
<p>哄着屋子渐渐进入温柔的梦乡。</p>
<p>我想去寻找一个地方，</p>
<p>清晨把疲惫的心浸到小溪里泡一泡，</p>
<p>融入雨后林间的小路，</p>
<p>轻声细语，</p>
<p>郁郁苍苍。</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/40</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>开心的人读不了悲伤的故事，就像现在的我理...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/8</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>开心的人读不了悲伤的故事，就像现在的我理解不了昨日的我。</p>
<p>嗯！我应该去做些事情，学点东西，去爱、去恨这个世界！</p>
<p>就在刚刚，屋里飞进来两只燕子，叽叽喳喳在屋里慌忙地寻找出口，一只飞了出去，另一只一直在门口转圈，明明大门就在那里。我盯着它飞了一圈一圈，但始终找不到出路，下一次它不再选择已经飞过好几次的路线，身子轻轻一斜，以一个近乎优美的曲线飞了出去。</p>
<p>我为它感到高兴。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/8</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>明天我将辞掉工作，远离人群，</title>
<link>https://jame.work/html/post/38</link>
<description>
<![CDATA[<p>明天我将辞掉工作，远离人群，</p>
<p>并学习如何吹奏萨克斯。</p>
<p>冷清公园的早晨，</p>
<p>临海街道的黄昏，</p>
<p>摩天大楼的霓虹下，</p>
<p>那时我将不再一个人。</p>
<p>我会为疲惫城市中的人们吹奏一曲，</p>
<p>请别在意我那略带颤抖的声音。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/38</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>今夜的风儿有些喧嚣，</title>
<link>https://jame.work/html/post/39</link>
<description>
<![CDATA[<p>今夜的风儿有些喧嚣，</p>
<p>今夜的人们太过吵闹。</p>
<p>星星伴随月亮，风儿搂着树梢，</p>
<p>我穿行在这繁忙而又空旷的街道。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/39</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>捧起骨灰，收起悲伤，</title>
<link>https://jame.work/html/post/37</link>
<description>
<![CDATA[<p>捧起骨灰，收起悲伤，</p>
<p>擦干眼泪，轻声歌唱。</p>
<p>请埋在开满鲜花的地方，</p>
<p>当你俯下身子想闻闻花香，</p>
<p>我便能再次偷偷亲吻你的脸庞。</p>]]>
</description>
<pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/37</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>我坐在车里在十字路口等待着朋友，不知道他...</title>
<link>https://jame.work/html/post/36</link>
<description>
<![CDATA[<p>我坐在车里在十字路口等待着朋友，不知道他什么时候来，于是就听着歌盯着路上的行人发呆打发时间。几轮红绿灯后，终于看到了那个熟悉的身影。</p>
<p>车门被打开，还没看到人便先听到了他的声音：“这杨絮刮的，哎呦！咱这可好久没见了啊。”</p>
<p>我说：“自从去年五一之后，快一整年了。”</p>
<p>“还去老地方搓一顿？”</p>
<p>“行啊。”我点着火便出发了。</p>
<p>一路上我们聊着各自最近的生活，说着彼此不知道的事情，也回忆起以前在一起经历的趣事，时而因为那些趣事放肆地欢笑，时而又因为生活中发生的种种事情而感到忧伤。傍晚的道路正是繁忙的时刻，我们跟着车流慢慢悠悠的走着，夏日的太阳还未落下，照的马路明晃晃的，两侧树梢慵懒的摇摆，阳光穿过树叶的间隙涂抹在车上。</p>
<p>路口红灯，于是我便停下等待，突然间话题好像说完了一样，车里短暂地安静了下来。</p>
<p>他清了清嗓子：“这老长时间你也不联系联系我，听说你母亲走了？” 他撕着烟盒的塑料膜问道。</p>
<p>“嗯，心脏那块有点毛病。”</p>
<p>“人生无常啊，点一根？”</p>
<p>“嗯。”</p>
<p>随着几声打火机声响，车里顿时烟雾缭绕。</p>
<p>他被呛的连声咳嗽：“把窗户打开吧，烟味太呛了。”</p>
<p>我把两侧的车窗落了下来。</p>
<p>“什么时候走的？”</p>
<p>“过完年没多久。”</p>
<p>“唉，节哀，人都要走着一遭。”</p>
<p>“是啊。”</p>
<p>“要说一点不难过那是假的，当时我爸走的时候，那段时间我一点胃口也没有，觉也睡不好，整个人浑浑噩噩的，有时候一见到他之前躺的躺椅，用的茶杯，眼泪就止不住的流，现在倒是好多了，慢慢的倒也接受了。”</p>
<p>我抽了口烟说：“但那几天我还真没有太大的感觉，只记得那几天忙的晕头转向，又要弄灵堂，操办丧宴，出殡、埋葬、上坟烧纸，光是选埋在哪里，就选了半天，说放在地南头碍事了，放在西头家里人又说风水不好，最后选在地中间偏东一点，不光这些，找人抬棺材、吹喇叭，那几天可给我累坏了。”</p>
<p>“还真说对了，忙的时候还真就忘了这事，你一说我想起来，那两天我也是，操办这操办那，有时候甚至觉得这是帮别人办葬礼呢，过了那段时间后，慢慢的回过神来，才发觉我爸真的走了，我再也见不到他了。”</p>
<p>我抽了最后一口烟：“人总会分别啊！唉。” 使劲地把烟头弹出了窗外。</p>
<p>他也掐了烟：“关上窗户吧，外面刮的都是杨絮，跟下大雪似得。”</p>
<p>我没有回应他。</p>
<p>看着路口来回穿梭的杨絮，是啊，杨絮确实很像雪。我妈生前就很喜欢雪，但她有风湿，两条腿一到冬天就开始疼，也看过很多医院，但始终不见好转，厉害的时候膝盖那块都鼓起个大包，她就拿个热水袋，敷啊敷，揉啊揉，哎呦哎呦的叫着。 所以我家地暖开的很早，别人才刚穿上小袄，我家就把地暖打开了。</p>
<p>就去年冬天下初雪的时候，那天上午我从屋里出来接点水喝，看到她坐在窗前搓着膝盖，她听到我的动静，大声说咱们下楼去看看雪吧，老长时间没见雪了。</p>
<p>我说：“你膝盖都肿成那样了，老实搁家呆着吧”。</p>
<p>她笑着说：“没事，我穿厚点，咱下去走一走就回来。”</p>
<p>我没理她，接完水就回屋了。 一会她敲了敲门，探出个脑袋说我穿好了，走吧，咱们下去溜一圈。</p>
<p>我说外面冷的要命，你那腿能走吗？她回了句：“要是走不了的话，不还有你嘛，你能背着我”。</p>
<p>后来我劝了半天她都不愿意，最后我说，那咱就下楼，但不出小区，转一圈就上来，她点点头笑了，说：“行。”</p>
<p>结果刚出了家门她就有点不对劲了，开始一瘸一拐的，我赶紧用另一只手搀住她，我说要不别逛了，赶紧回家吧。她嘟囔着没事没事，走几步就哼一声，我知道她是忍着疼，怕我知道不让她逛了，我就把伞给她，蹲在她前面说你别走了，我背你逛逛吧。她也没说什么，慢慢的趴在我背上，一只手搂着我的脖子，我也抱紧她的双腿站了起来，我背着我妈，她打着伞，就像她骑个骆驼一样在雪中缓慢地溜达。</p>
<p>“到处都白茫茫的，这雪有什么可看的呢？”</p>
<p>“雪好啊，洁白，很美。”</p>
<p>“要我说啊，就应该让老天爷换一换，叫他夏天下雪，这样就不冷了，你想咋逛就咋逛。”</p>
<p>她趴在我背上嘿嘿嘿笑了：“哪有夏天下雪的。”</p>
<p>那也是我最后一次陪我妈那么长时间了，回去以后，她的风湿果然严重了，我说要不去医院看看吧，她还是说没事没事。我就给她灌了一袋热水敷上，给她揉了半天。</p>
<p>她说什么人老了都会有点小毛病，这都不算什么事。我坐在她旁边默默的听着。</p>
<p>最近半个月连着下雨，杨絮倒是不见了，直到昨天天气才好了起来，大太阳把半个月的潮湿都给晒干了。早上我下楼，清晨的阳光穿过微弱的风，杨絮漫天，轻飘飘地。望着门口飘舞的杨絮，我想我终于在这个温和的初夏，见到了漫天的白雪。</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/36</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>前段时间有个亲戚结婚了，我本来不太想去的...</title>
<link>https://jame.work/html/post/35</link>
<description>
<![CDATA[<p>前段时间有个亲戚结婚了，我本来不太想去的，距离有点远，但是我爸妈都有事情，腾不出时间，那就只好我去了。</p>
<p>我到的时候不算太早，每桌都坐的差不多了，上礼登记后就随便找一桌坐下，开始等啊等，我只想赶快吃完走人，一是我跟他并不熟，只是有个亲戚关系，并没有什么感情，二是结婚的流程总是那一套，新娘挽着父亲入场先说一阵，然后司仪问双方什么健康疾病、富贵贫穷都永远爱ta，双方回答我愿意，交换个戒指，然后敬茶给双方父母，改口给个红包，最后新郎新娘嘴一个后才能开饭。总之这些流程都是大差不差，吃过几顿婚宴后我都快会背了。</p>
<p>在无聊的等待中，突然一声音乐响起，终于开始了。不出所料，前面的流程几乎和我说的一模一样，到了经典环节，刚才还有些嘈杂的大厅完全安静了下来，舞台上后面坐着双方父母，新娘和新郎牵着手，和司仪一起站在舞台中央进行宣誓，新郎看起来似乎有点紧张，额头上冒起了密密的汗珠。</p>
<p>“你是否愿意嫁给这位男士，成为他终生的妻子，今后无论健康或疾病、贫穷或富贵、你都将毫无保留地爱他、珍惜他直到永远？” “我愿意！”，新娘回答道。</p>
<p>“你是否愿意娶这位女士，成为她终生的丈夫，今后无论健康或疾病、贫穷或富贵、你都将毫无保留地爱她、珍惜她直到永远？” 等了四五秒后，音响里才传来新郎微微的声响，就像开头的字说一半又吞了下去，“我，我愿意，我尽量，应该会...”。</p>
<p>安静的大厅一下哗然了起来，新娘难以置信的看着新郎，眼里多了三分恼怒和七分疑惑。新娘的父亲站起身来，双方父母都疑惑地看向新郎。“我很爱你，但我不能轻易给你一个可能无法保证的承诺” 说完后新娘瞪着新郎一会便跑下舞台，朝门口跑去，女方的母亲赶紧站起身来去寻找新娘。</p>
<p>男方的父母一路小跑到新郎身边，他父亲呵斥他：“你干什么这是！赶快去把人家姑娘追回来！”，但新郎依然没有任何行动，他母亲也催促他：“快去啊！”，这才开始向门口走去。整个大厅像进了菜市场一样，七嘴八舌的讨论着原因，新郎走出大门，紧跟在后面的就是男方的父母，和女方的父亲，再往后看就是跟着些吃瓜群众，我也跟了上去。</p>
<p>门口台阶上，新娘趴在蜷起的膝盖上哭泣，婚纱的拖尾也变的灰灰的耷拉在一旁，她母亲在一旁安慰着她。新郎走到她面前蹲了下去，捧起新娘的脸说：“我对你的爱是真的，但你想想，五年前很喜欢的东西，现在还一样喜欢吗？更何况是五十年，我不想违背真实的想法，用一个完美的谎话，去承诺一段真挚的感情”，“那你就不是真心爱我，以前怎么没看出你是这样的人呜呜呜...”说完又趴下哭了起来。</p>
<p>新娘的父亲走过来扶起新娘，帮她擦了擦眼泪，指着新郎和他父母说：“这个婚要是不想结，那也就别结了！”，说着就搀着新娘向酒店大门走去，新娘的母亲对着新郎父母说：“亲家公亲家母，大喜的日子搞什么呀这是，哎！”，说完便追随着新娘，和她父亲一起搀扶着新娘走去。</p>
<p>新郎局促不安的站着，旁边的群众叽叽喳喳。“你要干什么？你说这些干什么？！”他父亲气愤的质问新郎，“我不想干什么，我想做自己，诚实...”，“你真是要给我气死，大喜的日子整这出，给咱家脸都丢尽了！”，“你不老说人要诚实吗！实话实说倒还是个错误了！”，啪的一声，一记响亮耳光打在新郎的脸上，也打断了争吵，新郎的母亲拉住他父亲：“哎呦这是干什么呀，咱先去把新娘找回来，其他事回头再说”，然后新郎的母亲扯了扯新郎的衣袖：“还不赶快去把姑娘追回来，再等一会人家真走了”。新郎低着头仿佛在想些什么，突然他抬起头便向大门冲了出去，他父母紧跟着也出了大门。</p>
<p>我们站在门口观看了整个过程，在他们出门之后的事情我们就不得而知了，大家最终又回到了饭桌上，酒店去掉了剩余的环节，直接上菜，大家边吃边开始讨论着为什么新郎这么做。“肯定是女方出轨了，要不然男方能这样吗？”，“不是，肯定是男方外面有人，你没感觉到男方有点对不住女方吗？”，他们悄默默讨论着，我倒是不屑一顾，只趁着他们说话的间隙多吃几口菜。</p>
<p>话说回来，那次的婚宴味道挺不错的，而且分量也很实在，我吃过这么多酒席，要不就是整一个大盘子，旁边两抹酱，放个花，肉反而没几块，或者就是盛汤的碗，底子和边缘有个三四厘米厚，反正是怎么能偷工减料怎么来，但这次的酒宴，肉一层叠着一层，汤也是用普通的大碗，都是实实在在。不过并不是所有人都喜欢实在，和我一桌的他们就看着刚上的牛肉说，这肉直接堆在一起，也不摆摆盘，一点都不美观，我听了尴尬的笑了笑。不过总的来说，那次是我有生以来吃到最好吃的一顿宴席，也是最实在的一次，我想以后也难能吃到如此实在的了。</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/35</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>今天下了小雨。 办公室窗外种着一排刺槐，...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/7</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>今天下了小雨。</p>
<p>办公室窗外种着一排刺槐，枝叶紧紧趴在窗户边，雨天中树木都显得更加翠绿。我在接水时看到了窗外的树叶，小小的雨滴打在叶子上，叶子下沉随后又弹起，像是一群青绿色的蚂蚱，一蹦一跳，可爱极了。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/7</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>在每周一到周五，都会期待着周五下班的那段...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/6</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>在每周一到周五，都会期待着周五下班的那段时间，因为那意味着会有两天休息的日子即将到来。</p>
<p>但当我真正到了周五下班后，回到家中，短暂的兴奋紧接着就是疲惫，甚至有时候还没有回到家，开车在路上时，就好像我今天扛了一车水泥那般累，身体和心理一下被抽走了骨头，随后空虚的感觉便悄然袭来。</p>
<p>我喜欢周六日，但我却是在周一到周五，在不断增加的期待中最为高兴，特别是周五，周五下午，也就是明天了。</p>
<p>我发现并不止这一件事情我会变成这样，对于其他很多事情我也是如此。明明非常期待的日子，喜欢的东西，想做的事情，在不断接近的等待中，那段时间我是最开心的，而当我得到后，反而疑惑了，这件事、这个东西值的我这多天的期待吗？或者说我期待它的什么呢？ 并没给我想象中的那种感觉，应该是高兴、兴奋啊，但我得到的只有空虚。</p>
<p>或许我期待的并不是某一个事物、某个日子，而是期待“期待”本身，喜欢那种感觉而已。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/6</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>记录梦。 昨晚又做梦了，梦开始的时候，我...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/5</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>记录梦。</p>
<p>昨晚又做梦了，梦开始的时候，我在一间屋子里，旁边有一个人，他在吹着小号，旋律很优美，我也迫不及待的想去试一试，吹完几首后，他便走了，于是我就拿起小号接着吹。</p>
<p>如同现实中的我不会吹小号一样，梦里的我也不会吹，现实中我甚至都没见过真正的小号。所以吹得一塌糊涂，我开始慢慢试，每个孔堵住或放开是什么音，摸索到了规律后，一个音一个音的试，直到我能吹一段Ladyfingers高潮部分的旋律。</p>
<p>我一直在吹奏那首歌，从一个音到能听出一段旋律，口水从小号口喷出，小号发出的声音也因为口水开始变得嘶哑。我在吹的时候就发现，这个小号它前半部分向左边歪了，从上面看，整体很薄，就像用纸壳剪出一个小号的形状一样，但我摸着确实是铜的。</p>
<p>在这之前或在这之后，具体是哪个事情先发生的记不清了，有一个小插曲：我手机收到了一条消息，是工作群里，说因为前两天大风停工影响，这两天需要加班，一天加到晚上12点另一天加到凌晨1点，我看了看并没有什么抱怨，好像很淡然就接受了。</p>
<p>到此，第一段结束，是的，还有第二段，这两段中间完全没有关联。上一幕电影最终定格在黑屏中，漫长的等待后第二幕便开始了。</p>
<p>第二段是我的驾照快要过期了，我开着车去北京补办，但是我的车刹车并不好用，就如我家的电动车刹车一样，即使捏紧了刹车也只能缓慢的减速，不过梦中的刹车稍微好点，至少能感受到刹车在工作。</p>
<p>想进北京，首先遇到就是检查站，我开着车并没有注意到，等我发现时检察人员已经站在路口，离我没多远了。而我当时并不知道车辆的刹车有问题，我踩下刹车，车辆并没有减速多少，有些慌了，我绷直了身体全力踩着刹车，眼看就要过冲过检查站规定的、在地上的标识线，我灵机一动打满方向拉起手刹完成了一次漂移减速，当时我就在想，检查人员肯定会认为我在挑衅。我看过网上一些漂移视频下面的评论：如果交警问你为什么漂移，就说车辆失控了，其实是在救车。 我也如此说了，这个理由太完美了，以至于他们找不出什么破绽，但我能感受到他们被挑衅的不满。</p>
<p>我落下车窗，他们让我出示驾照，我便递了出去。其中一个像是新人的看了一会我的驾照后，急呼呼地跑到另一个老人面前商量着什么，他们像是抓住了我的把柄，脸上有点笑意？大仇得报的快感？向我走来。他说你这驾照过期了啊，你现在属于无证驾驶。我说不可能啊，还有几个月才会过期呢。他给我看了驾照，还真过期了，但那个是最初的驾照，我中间还补过一次，不知道怎么不见了，我急忙翻找，最后在左后座的脚垫与门的缝隙中找到了最新的驾照卡片。我又递给他们，他们仔细的看了又看，上面的字都快要给我搓掉了，最后把驾照给我，让我继续走了。</p>
<p>开始时我开的是小汽车，过了检查站后我不知怎的变成了开货车，我开上高速公路，刚开没多久，我看到迎面走来两个逆行的女人，我赶快踩下刹车，靠！货车的刹车依然如此。她俩也看到我了，开始一个向左一个向右逃跑，不过最终只撞到了一个人，而且当时车速不快，撞到她时大概就二十迈左右吧。我赶忙下车查看情况，幸好人还活着，身上也没有血迹，看样子问题不大，我松了一口气。之后就聊赔偿，那个女人年龄不算大，叫她女孩更合适，她说不知道要多少赔偿，她要问问家人，然后我不知道怎么就跟着去她家了。</p>
<p>她家大门很宽很宽，过道是一个大上坡，两边坐满了她的家属，就像如来旁边的各路神仙一样的位置，只不过中间不是如来，而是通往她家的院子。她的家属叽叽喳喳的说个不停，一会后出来一个人，这个人是我现实中的一个亲戚，在梦中却变成别人的亲属了。他说撞的那个人是他妹妹，赔偿给一千三吧，我说人又没什么事情，是不是太多了，当时我身上一分钱都没有。然后两侧的亲戚就开始讨伐我。说表面看着没事，什么骨头撞断了，脑子撞坏了，反正说要检查一遍全身，一千三也不多吧。就如同昨天的梦一样，尴尬。我是过错方，不占理啊，不好意思去反驳他们，他们说的确实也对，我只能一遍遍地哀求能不能少一点赔偿。</p>
<p>在“你们能不能少要一点”和“我们为什么要这么多”的争论中，或者说是我单方面被拷打的评判中，不知道谁说了一句，你要是没钱就给刚才和我商量赔偿的那个人磕一个，然后整个过道中的人哈哈大笑，仿佛这是个天大的屈辱，但是我不这么想啊，磕个头一千三，太值了，但我不能表现出这其实对我来说根本不算屈辱，不然怕他们就反悔了，我就佯装有些气愤又有些无奈，啪一下给他磕了一个。之后他们对我的态度马上发生了180度的转变，像是迎接一位整个家族的恩人，我很诧异这种变化，也搞不清楚为什么，但目前来看总是好的。后来就这样虚假地和他们嘘寒问暖了一阵，临走时我给他磕头的那个人还急忙从里屋跑过来给我塞两盒烟，我假意拒绝，他真心相送，最后便收下了。</p>
<p>我回到了我的货车旁，货箱门都开了，我去关后面的门，左一扇右一扇，中间的卡尺一关，后面的门就关好了。但是侧面还有门，一个螺母反向焊在框架上，左右两个门都有个洞，当关上门时螺母正好穿过两个门上的洞，最后用螺丝拧上螺母，用螺丝挡住门即可，但是螺丝太小了，比洞口还小，根本挡不住门，不过车上倒是有很多螺丝，我一遍遍地从货车旁跑到车厢里，一颗一颗的试，一颗一颗的试，但始终找不到合适的螺丝。最后梦醒了。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/5</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>记录梦。 昨晚没休息好，睡的有点晚，而且...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/4</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>记录梦。</p>
<p>昨晚没休息好，睡的有点晚，而且在五六点钟时开始做梦，应该是这个点，因为在梦境的最后，半睡半醒之间我好像稍微睁开了一点眼睛，看到了窗帘后微弱的光，但这个动作是梦还是现实也记不清了。</p>
<p>梦开始，我背着相机包和朋友在一个还算繁华的街道旁的一间体育馆门口，门口紧挨着就是马路，就像大多数体育馆一样，地势从边缘最高处一阶阶下降，一直到中间的一小片塑胶空地上。 我们进入看了一眼，很多乒乓球桌，乒乓球桌放在台阶上，而不是场馆中间。里面只有两桌人在打乒乓球，大部分都是空着的，里面也没有几个人。之后我们就坐在场馆门口的类似大排档的塑料椅子上闲谈，我把相机包放在了旁边的椅子上， 聊的内容关于一个人的观念一但形成，之后几乎不可能再会改变，具体聊的好像是人的爱慕虚荣攀比的心理。他的看法和我有一些出入，我就一直解释，想让他认可我的想法。我记得我说了一句：就像现在这样，我连你对于这个观点的看法都不能改变，更何况去改变那些更加根深蒂固的观念。</p>
<p>就在我说完那段话后，体育馆里面开始乌央乌央的出人了，一群大学生，或高中生？他们人人都扛着简易的床和椅子开始往外面走，有几个人想来拿我们坐的椅子和桌子，我们就站起身让他们搬走。人非常多，几乎是人贴人。</p>
<p>我突然想起我的相机包，坏了！刚才还放在椅子上的。我看到了拿走我椅子的那个人，他和我隔着大概二三十米，双手高举着椅子在人流中，正在穿过马路，我就去追他，但人太多了，根本挤不动，走着走着我突然恍惚，我真的放在椅子上了吗？还是放在桌子上的？桌子是另外一个人搬走的，但是已经找不到搬桌子的人了，只能先去问问搬椅子的这个人，后来跟随着恍恍惚惚到了一个类似医院的地方，但是灯光很暗，就寥寥几个灯挂在整个过道上，而过道却很宽，房顶很低矮，仿佛要把我夹在房顶和地板中间。里面一间间屋子，没有门，我一间间的寻找，大部分屋子里什么都没有，有些屋子角落扔着没人要的衣服，也有几间屋子贴着门口放着钢丝床，上面简单的被褥，都是一直使用但从没洗过，有着一块块淡黄色的污渍。</p>
<p>我继续寻找，看到正对着的屋子里，有一个女护士，她好像正在给别人在挂水，从我的位置能看到腿和半个身体，另半个身体和手屈进被屋子遮挡的地方，我朝她走去，距离门口大概还有七八米远，她弄好了然后扭头出来，在门口和我碰面了。 忘了是怎么开始的话题，也忘了具体说了什么，只记得有一句，她说那些学生搬的桌子椅子都是医院的，他们开运动会还是什么其他会借用的，今天还回来。</p>
<p>于是我就再去学校寻找，天已经黑了，在医院时只有我自己，但到了学校就变成我和我朋友两个人了，我朋友在这里有认识的人，我们先去找他问问。宿舍建在地下，我们却是向上爬的楼梯，每个转向台的墙面都开裂了，同样都挂着昏黄的老灯泡。里面的学生都是小混混，我有点害怕，每上一层，楼梯口都有几个人光着膀子站在那里，看着我们，害怕再往上一层，楼梯口就会冲出来几个人来揍我们一顿。我们穿过狭长的走廊，两边不停地有学生出来，和我们碰个正面。与其说是学生宿舍，我感觉更像是黑社会老窝。</p>
<p>在那里还遇到了我初中时的一个同学，他长得不好看，呲着牙，人很老实，甚至可以说懦弱，经常被要求帮其他人打开水，干这干那。他姓邱，他们叫他邱哥，虽然带个哥，实际上却是贬低的称号。他们倒是从来也不打他，因为觉得他就像傻子一样，虽然有点呆，但他并不傻。我一直觉得他挺可怜，现在他到了这个学校，这里的学生还都是这个鸟样，感觉会受到不少欺负，更觉得他可怜了。我和他并没有说话，互相看了一眼后就走了，爬了不知道多久的楼梯，终于来到了地面，我朋友找到了他的朋友，得到的回复是不知道，但是他说这里有个人，像百事通的那种，可以去问问他，还给我们说了具体怎么走，他的手指向旁边另一栋楼，指着那个走廊，说就是那条走廊，到头了右转就是，那栋楼是一半在地下一半在地上。我们从地面钻过了像战壕一样的道路，只是没有战壕那样深，最后穿过一小部分埋在土里，像下水道用的圆筒形的水泥管，进入到了宿舍楼里。</p>
<p>我们顺着他说的路线，找到了一片阳台上，很空旷，说是天台也不过分，我朋友好像认识他？不清楚，我尴尬的搁旁边站着，有其他几个学生看热闹，走过来恶狠狠地看着我们。百事通说有一个收相机的，你打电话问问会不会被卖了，他指着阳台边的牌子上刻着他的电话。我朋友照着牌子上打了电话，但没有得到什么结果，我不知道为什么没走，像是在等待着什么。我能感觉到我朋友想讨好他，但不知道说些什么，又不敢说些什么，和百事通小心翼翼地有一搭没一搭地聊着。周围的人时不时瞅着我们，感觉我们就像小弟求黑老大办事一样，反正是又害怕又尴尬。</p>
<p>最后我迷糊地半睁一下眼睛，看到了窗帘后微弱的光，随即我又从床上回到了阳台，但我知道了这只是一个梦，我不用再去寻找相机了。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/4</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>刮大风了，说是有10级，本来周六约朋友出...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/3</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>刮大风了，说是有10级，本来周六约朋友出去玩，但因为风取消了。我倒是觉得越是恶劣天气越该出门，大雨大雪大风，平时想见这种天气都见不到，它来了反而躲在家里，虽然也确实该考虑安全的问题。</p>
<p>去年夏天有一天天气预报说下午下暴雨，我说出去转转，我妈让我别出去，最后没听她的。我说这天太阳都还在呢，怎么会下雨，还暴雨。于是开着车就出去了，结果就是我把车扔在了十字路口，趟着齐腰高的水回来的，要感谢那个十字路口地面比较高，感谢最后雨没有更大，不然我那个小车就要报废了。最后等第二天水下去了，又回到十字路口把车开了回来。要问我后悔吗，哎，后悔，但要是再来一次机会我还会出去，这次不开车，这样就不用担心车了。那天在那个十字路口下雨前乌云密布的很壮观，像世界末日，像电影一样，洗个裤子就能看看这样的景，也不算亏。</p>
<p>还有有一个严峻的问题，就是关于我的作息，平时睡觉的时间也刚算个正常，到了周六日，本该好好休息却开始报复性熬夜，然后起得晚，周日晚上正常点入睡就睡不着，周一再早起，搞得至少两天才能调整过来，周复一周。</p>
<p>不知道从什么时候开始，我的睡眠质量也开始下降，很久都没有那种一觉醒来神清气爽的感觉了，那种被按下了reset的感觉了。</p>
<p>不能再这样下去了，给睡眠留点时间吧。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/3</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>写点东西吧，也算第一篇真正的说说。 最近...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/2</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>写点东西吧，也算第一篇真正的说说。</p>
<p>最近并没有再次陷入到之前那种低落的情绪里，有时反而觉得生活其实很美好，吃个汉堡薯条，开车吹吹风，傍晚时看看云朵夕阳，打打游戏，听歌看看书，嗯，活着真好。</p>
<p>但大多数时间中并没有生机勃勃的活着，平平淡淡，心里没有做到真正的平静，不像森林中宁静的湖泊，倒是像大海，没有狂风暴雨，但海面上依然卷着一层一层的浪花。</p>
<p>这种状态其实也挺好，不会被emo的情绪整天困扰，也不会因为一些欲望患得患失，未得即悲，得之又欲，这两种感觉都不好，会让我睡不着觉。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/2</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>很神奇吧，</title>
<link>https://jame.work/html/post/34</link>
<description>
<![CDATA[<p>很神奇吧，</p>
<p>我们与几百万年前的野人看到的是同一个太阳。</p>
<p>金黄的光线洒在身上，</p>
<p>感受到了吗？</p>
<p>第一个追逐太阳的野人，</p>
<p>他的血液似乎在我们体内躁动地流淌。</p>
<p>但现在像他一样追逐的，</p>
<p>却是一张张钞票，</p>
<p>是LED刺眼的灯光，</p>
<p>为了考勤，也为了绩效，</p>
<p>为了信号灯和公交车而奔跑。</p>
<p>得到的越来越多，梦想却越来越小，</p>
<p>儿时的医生警察或科学家，</p>
<p>都变成一间间混凝土筑成的楼房，</p>
<p>也变成一副副自愿戴上的手铐。</p>
<p>这样的日子还有一遍又一遍。</p>
<p>或许某个晴朗的天空，</p>
<p>在明媚的午后，开满野花的草地，</p>
<p>我会扔掉所有衣服，</p>
<p>变成百万年前的野人，</p>
<p>光着腚去自由地追逐太阳。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/34</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>世界，你坏。 今天新增了说说功能，具体实...</title>
<link>https://jame.work/html/talks/1</link>
<description>
<![CDATA[<p>
<p>世界，你坏。</p>
<p>今天新增了说说功能，具体实现？感谢神奇又伟大的ChatGPT吧。</p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/talks/1</guid>
<category>说说</category>
</item>
<item>
<title>应是已入深秋，一个风和日丽的下午，我闲来...</title>
<link>https://jame.work/html/post/32</link>
<description>
<![CDATA[<p>应是已入深秋，一个风和日丽的下午，我闲来无事在公园溜达，秋风萧瑟，一阵风过，哗啦啦卷起地上的落叶，风声，树叶摩擦声音过后，听见稚嫩的声音：快踢给我，该我踢了！砰的一声，不知是他劲大还是风吹的原因，踢的老远了，一会听见呼哧呼哧的喘息：“你踢的太远了，我们不和你玩了，走，咱俩玩去”。</p>
<p>偏瘦的小孩说我不踢这么远了，咱仨一起玩吧。声音仿佛带点乞求的腔调。</p>
<p>行吧，那你小点劲。</p>
<p>好。</p>
<p>之后我看传球给小瘦孩的次数明显变少了，但他依然跟着东跑西跑。看了一会我便坐下玩手机了，风呼呼的吹着很舒服，总算脱离了夏天那种闷热，就是树叶声太嘈杂了，不知过了多长时间。</p>
<p>好渴啊，咱俩去买冰棍吧？那个个高点的孩子说。</p>
<p>走走走！胖乎乎的小孩回应道。</p>
<p>我抬头看到他俩已经不踢了，只剩刚才那个小瘦子还在踢，像是在补偿刚才没有踢到的次数一样。</p>
<p>胖乎乎的小孩悄悄拽了一下高个子的衣服：那还叫他去吗？</p>
<p>别别，别叫他了，到时候又要给他买。</p>
<p>你俩咋不踢了？快来呀！</p>
<p>胖胖的小孩问：我们要去买冰棍了，你去吗？</p>
<p>别管他了，咱俩去，说着从兜里掏出五十块，这是我爸刚给我的，我爸每星期都给我五十。</p>
<p>这算啥，我爸每星期给我一百呢，是你的两倍！</p>
<p>你们去吧，我不太想吃。</p>
<p>那你自己玩吧，我们去买冰棍了。</p>
<p>那俩孩子走了，只剩他一个人跑来跑去踢球，衬衫都被汗沁透了，也顺着他的头发啪嗒啪嗒滴下，他时不时用手撩擦着头发上的汗水。后来哗啦一声，我越过屏幕看到他把球踢花坛里了，他跟个水獭一样钻进去捡球的滑稽样子，太搞笑了，我就关上了手机远远地看着他。</p>
<p>就这样他自己踢了一会，另外俩小孩一人拿一个冰棍回来了，嘶溜嘶溜的舔着。而那个小瘦子一直低头踢着足球，时不时撇一眼冰棍，但眼神又马上躲开，冰棍好像是电焊的弧光，会烫伤了他的眼睛。</p>
<p>刮来一阵大风，眼睛里吹进沙子了，我揉了揉眼。</p>
<p>吃完冰棍后他们又开始踢球了，安静的公园除了风声就只有他们奔跑的脚步声和叫喊声，时而夹杂着枯叶被踩碎的咔嚓声。</p>
<p>踢了几轮后高个子小孩和那个小胖子不踢了，坐在花坛边叽叽咕咕：“踢球没什么意思了，要不去我家旁边的电玩城打游戏吧。”</p>
<p>好啊，走吧，这次看我咋打爆你。</p>
<p>那个瘦小孩抱着球围了过来，“你们要去打游戏吗？”</p>
<p>是啊，你也要去？高个子小孩说到，声音好像高了一个调。</p>
<p>你爸爸又不给你钱，你去干嘛？不像我们，我们俩都是富豪。</p>
<p>哈哈哈哈哈哈，你可真穷。</p>
<p>我以后长大了也会赚很多钱的！</p>
<p>那我们也比你赚的多，我的钱加上我爸爸给我的钱，就是比你多！</p>
<p>哈哈哈哈哈哈，他俩嘻嘻哈哈的看着小瘦子，那孩子慢慢低下了头，脸都有点红了。</p>
<p>帮我拿着球你自己在这玩吧，我们去打游戏喽。</p>
<p>他们走了几步后又朝他喊道：“你可小点劲别给我踢坏了！”</p>
<p>他没有回答，还是低着头紧紧地勒着怀里的足球。</p>
<p>渐渐的他俩走远消失不见，又只剩小瘦子一个人了，这回他不踢了，静静的坐在台阶边，弓着身子趴在膝盖上，用手来回推着足球。虽然还是那颗足球，但好像不如刚才那么好玩了。他屁股下的台阶缝里有颗发黄的野草，跟随着风诡异的抽动着。</p>
<p>我注视着他瘦小的背影在那来回摆动，感觉一阵风带着落叶就能把他卷走，他两脚间不知是眼泪还是地砖上的玻璃，一闪一闪的。</p>
<p>我起身溜出公园，嘈杂的风停了，路面又安静了，回头望去，公园内只留下了那条瘦小的身影。</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/32</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>傍晚时我坐在天台上，</title>
<link>https://jame.work/html/post/31</link>
<description>
<![CDATA[<p>傍晚时我坐在天台上，</p>
<p>吹着风，看着夕阳和晚霞，</p>
<p>云朵从白变粉再到灰黑色，</p>
<p>我沉浸于此。</p>
<p>我又看到旁边许许多多高楼大厦，</p>
<p>千千万万家灯火通明。</p>
<p>我扫视对面楼中一扇扇玻璃后的人们，</p>
<p>好像一幕幕电影，</p>
<p>他们忙着做饭吃饭，洗澡睡觉，</p>
<p>或忙着工作，忙着辅导小孩，</p>
<p>忙着为今天和明天做准备，</p>
<p>为每个下一秒做准备。</p>
<p>我仿佛是现在最清闲的人，</p>
<p>低头忙碌的城市中仿佛只有我一人在抬头观赏。</p>
<p>可惜，</p>
<p>这般景色不看看真的太可惜了，</p>
<p>不来看看红红的太阳，粉色的云？</p>
<p>不来感受一下春日温和的风？</p>
<p>难道他们并不喜欢？</p>
<p>待到天边出现了粉蓝色的渐变，</p>
<p>我推开门向楼下走去，</p>
<p>谁会不喜欢美丽的景色呢——小声嘟囔道。</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/31</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>3月28，下雪了。</title>
<link>https://jame.work/html/post/30</link>
<description>
<![CDATA[<p>3月28，下雪了。</p>
<p>墙边的树开满了粉色的花，</p>
<p>我静静地看着静静的它，</p>
<p>我想轻轻地亲吻每一个枝芽。</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 28 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/30</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>下雪啦，下雪啦</title>
<link>https://jame.work/html/post/28</link>
<description>
<![CDATA[<p>下雪啦，下雪啦</p>
<p>雪地里来了一群小画家</p>
<p>小鸡画竹叶，小狗画梅花</p>
<p>小鸭画枫叶，小马画月牙</p>
<p>不用颜料不用笔</p>
<p>几步就成一副画</p>
<p>青蛙为什么没参加？</p>
<p>它在洞里睡着啦！</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/28</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>哈哈，我已经是个大人啦！</title>
<link>https://jame.work/html/post/29</link>
<description>
<![CDATA[<p>哈哈，我已经是个大人啦！</p>
<p>可以自己找份工作，</p>
<p>想买什么就买什么，</p>
<p>能自己养活自己啦。</p>
<p>哈哈，我已经是个大人啦！</p>
<p>可以自己驾驶汽车，</p>
<p>带着家人或者朋友，</p>
<p>随时随地去玩耍啦。</p>
<p>哈哈，我已经是个大人啦！</p>
<p>可以大胆的玩游戏，</p>
<p>不会再有家庭作业，</p>
<p>也不会有周日晚上忐忑的心情啦。</p>
<p>是啊，我已经是个大人了，</p>
<p>也西装革履的坐在办公室，应对着领导的要求了，</p>
<p>可以独自去银行办理业务，填那些表格和单据了，</p>
<p>也能自己陪着家人去医院，帮忙挂号付费领药了。</p>
<p>是啊，你已经是个大人了，</p>
<p>总要为生活考虑，别整天都在玩耍了，</p>
<p>不要再意气用事，收起热血和冲动吧，</p>
<p>还要学人情世故，不然怎么混社会呢？</p>
<p>....</p>
<p>别整天嘻嘻哈哈！你已经是个大人了！</p>
<p>是啊，我已经是个大人了。</p>
<p>哈哈，妈的，我怎么就变成大人了呢？</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/29</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>我在梦中遇到了一个女孩，</title>
<link>https://jame.work/html/post/27</link>
<description>
<![CDATA[<p>我在梦中遇到了一个女孩，</p>
<p>她赤身裸体的躲在我怀里，</p>
<p>梦总是毫无逻辑，</p>
<p>我已经记不得前面发生了什么，</p>
<p>她好像受伤了，她还哭了。</p>
<p>只记得当时的感觉：</p>
<p>像是不小心打碎珍藏的花瓶，</p>
<p>只能蹲在地上使劲的攥着碎片。</p>
<p>那我应该是爱她的。</p>
<p>直到醒来，</p>
<p>恍恍惚惚的爬起来上班，</p>
<p>那天下雨。</p>
<p>已经记不清那天是怎样度过的了，</p>
<p>就如恍惚的早上一样，恍惚的度过了一天。</p>
<p>这怎么会是梦呢？</p>
<p>好像我真的失去了她一样，</p>
<p>虽然我从未拥有过。</p>
<p>雨一直没停，从白天下到了晚上。</p>
<p>下班后我走在回家的路上，还在回想。</p>
<p>路过一个巷口，我撇见屋檐下靠着墙躲雨的一个女孩，</p>
<p>她正躲在阴影的边缘里抽烟。</p>
<p>仿佛在等待着什么人。</p>
<p>她太像梦中的那个女孩了，形态简直和她一模一样。</p>
<p>那天我也不知道怎么了，居然鬼迷心窍的上去搭话，</p>
<p>我说：“你看看我，你还记得我吗？”。</p>
<p>她说：“不认识，你熟人介绍的？”</p>
<p>“你怎么会不认识我了呢？”</p>
<p>“之前来过？三百一次，包夜一千，不戴套另加钱。”</p>
<p>“你在说什么东西啊！你真不记得我了？你忘了昨天夜里你还在我怀里哭....”</p>
<p>她站直了皱着眉上下瞅了我一遍，“妈的神经病吧！”</p>
<p>说完她把烟头扔进路上的水坑里，转头就走了。</p>
<p>我想叫住她，大声喊着等一下，但没有一点声响，</p>
<p>脚像被钉在了地上一样，只是那样站着。</p>
<p>也不知过了多久，缓过神来，</p>
<p>我的伞也不知道被吹到哪去了，</p>
<p>又只剩下我自己站在雨里，</p>
<p>这又是梦吗？她又是她吗？</p>
<p>我望向她离开的那个拐角。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/27</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>齁逼冷的，上天台来干嘛？</title>
<link>https://jame.work/html/post/26</link>
<description>
<![CDATA[<p>齁逼冷的，上天台来干嘛？</p>
<p>与其坐在下面emo，</p>
<p>不如上来看看这天杀的夕阳、该死的白云，</p>
<p>还有这狗操的晚霞。</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/26</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>我被巫师变成了一只癞蛤蟆，</title>
<link>https://jame.work/html/post/23</link>
<description>
<![CDATA[<p>我被巫师变成了一只癞蛤蟆，</p>
<p>解除的办法就是被吻一下。</p>
<p>但没人愿意吻一只浑身疙瘩、恶心又黏糊糊的癞蛤蟆，</p>
<p>人们更愿意去吻一只俊俏的小青蛙。</p>
<p>在夏季的每个夜晚，林中总是传来咕呱咕呱的叫声，</p>
<p>难道他们也被施了法，变成了癞蛤蟆？</p>
<p>
</p>]]>
</description>
<pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/23</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>我想来一趟长旅行，</title>
<link>https://jame.work/html/post/24</link>
<description>
<![CDATA[<p>我想来一趟长旅行，</p>
<p>我开始收拾行李，拿了短袖短裤，</p>
<p>我可能会一直旅行到秋天，于是我又拿了外套和毛衣，</p>
<p>要是一直到冬天呢？继续加上棉袄和羽绒服。</p>
<p>我想偶尔住在野外，就带上了帐篷、气垫、睡袋。</p>
<p>既然都住在野外了，做饭的东西少不了，继续装着锅碗瓢盆、木炭....</p>
<p>我的小车已经满满当当，连我都进不去了。</p>
<p>我突然发觉，我带了这么多东西，虽然拥有更多的舒适和享受，</p>
<p>但其实也是一种累赘和拖累，</p>
<p>不如来一次纯粹的旅行吧！</p>
<p>我卸下了锅碗瓢盆，木炭，各种蔬菜...</p>
<p>也放下了帐篷、气垫和睡袋，</p>
<p>从行李箱里掏出来了棉袄，羽绒服....</p>
<p>把包里的外套和毛衣也拿了出来。</p>
<p>......</p>
<p>最后车也不开，光着屁股出发了。</p>]]>
</description>
<pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/24</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>我不敢尝试去过活想象中的生活，</title>
<link>https://jame.work/html/post/25</link>
<description>
<![CDATA[<p>我不敢尝试去过活想象中的生活，</p>
<p>害怕梦想中的生活并不如幻想的那般美好，</p>
<p>那是我唯一的念想了。</p>
<p>为什么？</p>
<p>为什么就连幻想都要带有理性的成分！</p>
<p>犹豫不决，从来不敢下定决心，</p>
<p>就连冲动的勇气也早已离我而去，消失不见。</p>
<p>这是好事吗？</p>]]>
</description>
<pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/25</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>曾经有许多恐怖的想法出现在我的脑海，</title>
<link>https://jame.work/html/post/22</link>
<description>
<![CDATA[<p>曾经有许多恐怖的想法出现在我的脑海，</p>
<p>最终都因为太过害怕死亡而就此作罢。</p>
<p>就觉得自杀的人真是勇敢。</p>
<p>如今过激的想法早已不复存在，转头回想，</p>
<p>他们或许也惧怕着死亡，</p>
<p>但有比死亡更加令人恐惧的痛苦，</p>
<p>不分昼夜地，不断地驱赶着他们，挤压着他们，</p>
<p>直到跳进深渊，发出最后一丝喘息，</p>
<p>直到选择结束生命从而结束痛苦。</p>
<p>自杀的人，虽无可指责，但或许还称不上勇敢。</p>
<p>因为在生活的沼泽中，我看到无数被贫困、疾病拖住双腿的人，</p>
<p>和精神、思想不断缠斗的人，</p>
<p>他们在看不见海岸的茫茫大海上，</p>
<p>仍摇动着漏洞百出的破船。</p>
<p>他们并不逃避，与苦难共同生长，也将同苦难抗争直到死亡。</p>
<p>——痛苦地活着，相对于接受死亡，则更加需要莫大的勇气。</p>
<p>但我并不属于以上两者，</p>
<p>我躺在生与死的中间。</p>
<p>既没有被绝望的痛苦逼至死亡，</p>
<p>也没有某种原因下定决心与生活对抗，</p>
<p>只是这样得过且过，</p>
<p>成为了生活的走狗。</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/22</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>坐好吧，这样的雨天，虽说灰隆隆一片，</title>
<link>https://jame.work/html/post/10</link>
<description>
<![CDATA[<p>坐好吧，这样的雨天，虽说灰隆隆一片，</p>
<p>但感觉一切都包裹着身体，充满安全感，又显得温馨宁静。</p>
<p>给你泡上一杯茶。</p>
<p>时不时传来路口汽车的鸣笛声，雨点啪嗒啪嗒打在玻璃上，</p>
<p>打游戏？听听歌？或者坐在窗前盯着路口发呆，</p>
<p>其实都无所谓，随便做点什么，</p>
<p>顺便静静地享受一下生命。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/10</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>我想世界上是否存在生活的公式。</title>
<link>https://jame.work/html/post/19</link>
<description>
<![CDATA[<p>我想世界上是否存在生活的公式。</p>
<p>类似数学中函数的也好，方程的也罢，</p>
<p>给左边加一个开心，右边减去两个烦恼，</p>
<p>低迷悲伤的人就会变得积极阳光，</p>
<p>刚刚哭泣的小孩也开始放声欢笑。</p>
<p>世上再也找不到惆怅迷茫，</p>
<p>也不会有忧愁悲伤，</p>
<p>不过真是可惜，我的数学很是不好。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/19</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>突然恍惚，</title>
<link>https://jame.work/html/post/20</link>
<description>
<![CDATA[<p>突然恍惚，</p>
<p>是如何从一个刚记事的小孩变成了这般模样？</p>
<p>发生的一切的一切都十分不真实，</p>
<p>努力地回想，</p>
<p>虚幻的梦境，模糊的记忆，不切实际的幻想，</p>
<p>统统交织在一起。</p>
<p>所有的过往像一个很长很长的梦，</p>
<p>而现在猛然惊醒。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/20</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>胡思乱想，</title>
<link>https://jame.work/html/post/18</link>
<description>
<![CDATA[<p>胡思乱想，</p>
<p>精神上的苦闷烦恼是现在最大的问题。</p>
<p>不过幸好，</p>
<p>最大的问题也只是精神上的苦闷烦恼。</p>
<p>至少还有热腾的饭，温软的床。</p>
<p>呼~幸好幸好。</p>]]>
</description>
<pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/18</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>又一次受伤了。</title>
<link>https://jame.work/html/post/15</link>
<description>
<![CDATA[<p>又一次受伤了。</p>
<p>再也不会轻易相信任何人！暗自发誓。</p>
<p>你好，别害怕。</p>
<p>我只是想帮助你，</p>
<p>能揭开你的伤疤让我给你上点药吗？</p>
<p>或许不该轻易卸下防备。</p>
<p>但他看起来那么善良，</p>
<p>语气也那么温柔....</p>
<p>直到从背包里闪出刺眼的刀光。</p>
<p>又一次受伤了。</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/15</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>池塘边的桑葚树快该结果了吧，</title>
<link>https://jame.work/html/post/16</link>
<description>
<![CDATA[<p>池塘边的桑葚树快该结果了吧，</p>
<p>院子里凶狠狠的大狼狗还在吗？</p>
<p>地里剌人的玉米杆，翻滚的小麦浪，</p>
<p>外婆家的老母鸡咕咕咕地叫。</p>
<p>光着脚丫给西瓜浇水，帮小麦翻身晒太阳。</p>
<p>集上的包子油茶和烧饼辣酱，</p>
<p>还有午后躺在地上打盹的小花猫。</p>
<p>......</p>
<p>偶尔我也想去看看以前的故乡。</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/16</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>我去！好大一条鱼！</title>
<link>https://jame.work/html/post/17</link>
<description>
<![CDATA[<p>我去！好大一条鱼！</p>
<p>你从哪钓的？</p>
<p>额，我从工位摸的。</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/17</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>乏味枯燥是生活的主旋律，</title>
<link>https://jame.work/html/post/13</link>
<description>
<![CDATA[<p>乏味枯燥是生活的主旋律，</p>
<p>但不妨竖起耳朵，停下步调。</p>
<p>静静地听一听，</p>
<p>从深处传来的声响。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/13</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>我来世想当个屎壳郎，</title>
<link>https://jame.work/html/post/14</link>
<description>
<![CDATA[<p>我来世想当个屎壳郎，</p>
<p>推个粪球就有个家。</p>
<p>既不怕风吹，也不怕雨打，</p>
<p>随时都能浪迹天涯。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/14</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>棉花糖般的云朵，苹果味的太阳。</title>
<link>https://jame.work/html/post/4</link>
<description>
<![CDATA[<p>棉花糖般的云朵，苹果味的太阳。</p>
<p>夏日的午后，凉凉的空调，</p>
<p>绿色塑料小人在枕头上匍匐前进，</p>
<p>毛绒鸭子在被单蓝色条纹里洗澡。</p>
<p>曾经觉得有趣的玩具，</p>
<p>如今看来都太过幼稚，惹人发笑。</p>
<p>那些玩具早已丢失，</p>
<p>如同他们正被记忆给慢慢遗忘。</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/4</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>幻想，</title>
<link>https://jame.work/html/post/6</link>
<description>
<![CDATA[<p>幻想，</p>
<p>幻想。</p>
<p>让成功丢失了成功的喜悦。</p>
<p>让失败在幻想中再次失败。</p>
<p>幻想，</p>
<p>幻想。</p>
<p>幻想是剂毒药！</p>]]>
</description>
<pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/6</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>2042年。</title>
<link>https://jame.work/html/post/2</link>
<description>
<![CDATA[<p>2042年。</p>
<p>人类变得性情怪异，暴怒无常。</p>
<p>各国紧急发起联合会议，商讨对策。</p>
<p>科学家们解刨了一位死者的大脑，</p>
<p>发现人类正在退化一种名为“爱”的细胞。</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/2</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>oiiaioiiiiai</title>
<link>https://jame.work/html/post/3</link>
<description>
<![CDATA[<p>oiiaioiiiiai</p>
<p>奇怪的发音，</p>
<p>模糊的动图，</p>
<p>这有什么意义呢？</p>
<p>好玩。</p>
<p>这就够了。</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/3</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>时间永不停止流逝，</title>
<link>https://jame.work/html/post/1</link>
<description>
<![CDATA[<p>时间永不停止流逝，</p>
<p>无可避免的将生存推向死亡。</p>
<p>一切只不过是过眼云烟，</p>
<p>所以为何苦恼，又为何烦躁？</p>
<p>不如干脆什么都不想，</p>
<p>跟我一起去码头整点薯条。</p>]]>
</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/1</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>为什么总是争吵不休呢？</title>
<link>https://jame.work/html/post/9</link>
<description>
<![CDATA[<p>为什么总是争吵不休呢？</p>
<p>为什么总是自相残害呢？</p>
<p>科技本不该如此。</p>
<p>我们本可以当个宇航员，</p>
<p>我们本可以飞向太空。</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/9</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>不再关心新闻事件，</title>
<link>https://jame.work/html/post/5</link>
<description>
<![CDATA[<p>不再关心新闻事件，</p>
<p>不再关心房子汽车，</p>
<p>不再关心粮食水果。</p>
<p>不关心别人，也不关心自己。</p>
<p>躺在荒野草地中的床上，钻到被窝里。</p>
<p>但这次一反往日常态，</p>
<p>既没有星辰，也没有夕阳，</p>
<p>耳边只有微风吹拂杂草的沙沙声。</p>
<p>好安静啊。</p>
<p>你能听到我说话吗？</p>
<p>你能听到我说话吗？</p>
<p>你能听到我说话吗？</p>
<p>......</p>
<p>......</p>
<p>......</p>
<p>真的好安静。</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/5</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>有个朋友让我帮忙问一下小鸟：“从26楼跳...</title>
<link>https://jame.work/html/post/7</link>
<description>
<![CDATA[<p>有个朋友让我帮忙问一下小鸟：“从26楼跳下去疼吗”</p>
<p>我答应了，但没放在心上</p>
<p>过些日子就慢慢忘了</p>
<p>后来我又遇到了他，他向我问起这件事</p>
<p>我很尴尬，不好意思说忘了问了，于是说：</p>
<p>“不疼，你看那些小鸟天天往下跳，你见过说疼的小鸟吗？”</p>
<p>他很高兴，为了感谢我还给我买了瓶饮料。</p>
<p>就在昨天，他自杀了</p>
<p>在一个南风呼啸的秋夜，从26楼一跃而下</p>
<p>化作3秒自由飞翔的小鸟</p>
<p>但之后再也没有飞起来过</p>
<p>我听到这个消息后很后悔</p>
<p>我应该帮他问问小鸟的</p>]]>
</description>
<pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/7</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>黄金的锁链把大家拴在一起。</title>
<link>https://jame.work/html/post/33</link>
<description>
<![CDATA[<p>黄金的锁链把大家拴在一起。</p>
<p>可以稍微松开点吗？我快喘不上气了。</p>
<p>静谧的午夜，我再也忍受不了了，</p>
<p>连沉默都无法保持。</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/33</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>日出日落，一天又一天。</title>
<link>https://jame.work/html/post/8</link>
<description>
<![CDATA[<p>日出日落，一天又一天。</p>
<p>绿芽黄叶，一年又一年。</p>
<p>恍恍惚惚已过去二十多年，</p>
<p>之前从未感觉时间过得如此之快。</p>
<p>上周已经立秋，夏天已经过去。</p>
<p>下午三点我站在屋外，</p>
<p>一阵风来，我又感受到了秋天。</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/8</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>大人们不该整天拿学业压着孩子，</title>
<link>https://jame.work/html/post/12</link>
<description>
<![CDATA[<p>大人们不该整天拿学业压着孩子，</p>
<p>总有一天他们也会投身到这个痛苦又糟糕的社会。</p>
<p>当他们回忆童年时，</p>
<p>应该是朋友，是欢笑，</p>
<p>傍晚骑着自行车，雨天在家看电视，</p>
<p>和云朵，与草地。</p>
<p>而不是一对严厉苛刻的父母，</p>
<p>写不完的卷子和做不完的题。</p>
<p>这样即使他们难过时回想往事：</p>
<p>“哈，至少我还有一个快乐又美好的童年”。</p>]]>
</description>
<pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/12</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>我两手拽起衣服的两角，</title>
<link>https://jame.work/html/post/11</link>
<description>
<![CDATA[<p>我两手拽起衣服的两角，</p>
<p>把衣服从身后翻到头顶，</p>
<p>做出了儿时常做的动作，</p>
<p>想象自己是一架飞机。</p>
<p>动作相似，</p>
<p>但无忧无虑的日子再也回不去了。</p>]]>
</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/11</guid>
<category>随笔</category>
</item>
<item>
<title>如果可以的话，</title>
<link>https://jame.work/html/post/21</link>
<description>
<![CDATA[<p>如果可以的话，</p>
<p>我还是想要一间窗户朝西的屋子，和一只粘人的猫。</p>
<p>傍晚时躺在沙发上抱着猫，</p>
<p>伴随发动机般呼噜呼噜的呼吸，</p>
<p>看着夕阳把我们的影子慢慢拉长。</p>
<p>——度过又一个平常的一天。</p>]]>
</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
<guid>https://jame.work/html/post/21</guid>
<category>随笔</category>
</item>
</channel>
</rss>